對面樓有個好奇怪嘅人，佢一直企喺個窗前面......

由上年九月開始，這個地方便接二連三發生着不同的事。

當時我還住在大學宿舍裏面，正忙着畢業論文，所以經常三四點鐘才上床睡覺。在關上了燈的房間裏，螢幕的光打在我的臉上，我聽着陳奕迅的歌，許多個夜晚都這樣。

那是九月十八日的晚上，星期日，我記得清楚，這樣的事很難忘記。室友星期一沒有課堂，所以他大都在星期一的晚上或是星期二的下午回來。那個時候，房間裏面就剩低我自己一個。

我所入住的大學宿舍，分南北兩座，兩邊的設計一模一樣，像中間有一面鏡，反射出另一幢樓 ( 甚至細緻到門把和燈制的位置都剛好倒轉，這一點我認為有點過火) 。而因為我房間的窗戶正對着對面，又每一層樓後樓梯的轉角都有一扇落地玻璃一樣大的窗戶，所以坐在自己的坐位上，都可以看見對面的梯間。

這兩幢二十層高的樓宇，也正豎在矮樓林立的九龍塘與九龍城區之間，比周圍的其他樓宇都要高得多。你可以將之想像成一隻站在企鵝堆裏的北極熊。我住在北座的十八樓，對上一層是自修室，而再上一層，就是舍監住的地方了。

吹水台

那個夜晚，我同樣工作到三四點鐘，無聊的時候便往窗外看去。正對着我的，對面十八樓樓梯的窗前，站着一個男人，他穿着一件藍色的短袖衫、深綠色短褲、及至腳踝的襪子、一對波鞋。因為他貼近玻璃，背後燈光照不見他的臉，於是他整個模樣都黑沉沉的，變成了一片影。

他的頭、身軀、腳，都緊貼在窗前，我也只勉強見得他正睜大眼睛，半張着嘴巴，一直往下看着。

起初只是很好奇他貼在窗邊在看甚麼，便跟着往下看，卻毫無異樣。只是，對面樓的男人，一直維持在那裏，頭貼窗戶——這幅畫面，我看着就覺得可怕，在他面前繼續工作也毫不自在，於是我把百葉簾拉下去，不久後便上床睡覺。

整個夜晚，那個男人的身影都刻在我腦海裏面，雖然想着覺得不安，但我還是睡着了去。

隔天是星期一，朝早我就一個人起床、一個人刷牙、一個人換好衣服，一個人出去，星期一我大都一個人吃早餐。其實沒有太大分別，因為時間尚早，沒有一個正常的大學生會在這種時間起床，所以在lift門面前等了一陣，升降機就來到了，裏面一個人都沒有，很快便下了樓。

星期一，學生都回來上課。八點正的陽光斜照進來宿舍下面的飯堂。在兩幢宿舍之間的地下，有一間供學生用膳的飯堂。那裏的炒蛋好吃、魚柳很大份、近窗的位置望出去風景很美，可以看見校園外面的一座山，樹跟着清晨的風來搖擺，沙沙沙沙的響，鳥在唱歌。

「早晨。」我叫她。

張詠遙經過我的時候，她的側臉很美，頭髮散在背後，映着太陽的金光。她輕輕回頭，陽光也照到她的臉上了顯得她的膚色很白，像雪一樣，眼睛明亮得很。「啊？」她按着她的齊陰回頭，害羞的點點頭，「早晨。」然後她即刻低着頭，很快就離開了。

我們住在同一層上，一直都想認識她。但除了她是今年Year 3的藝術系學生以外，她的一切我一無所知。每一次見她，或者看見她遇到其他人，她的反應都一樣，低下頭，避開視線。藝術系的學生都這樣嗎？一直覺得奇怪。但亦正因如此，才覺得張詠遙是個特別的少女，她害羞而避開我的視線時候的樣子，我反而覺得可愛。

我一邊看着她的背影，一邊吃早餐，她買完外賣便離開了，走出去的時候也是底着頭。這時我才回過神來，看看手錶，趕緊把碟上的東西都吃掉，然後跑去上課。

由宿舍走向教學大樓的路程不遠，大概只需要走五分鐘左右，經過一間圖書館、一幢大樓，越過一條馬路，轉個彎就走得進去。教學大樓樓高十三層，靠在宿舍旁邊，還是矮了一截。只有一至六層有扶手電梯貫穿，七樓以上，則一定要搭電梯了。所以最遙遠的距離，是由六樓走到七樓，正常人都不會為了一層距離等五分鐘的電梯，唯有徒步上去。

我要到七樓上課，足足呆等了五分鐘，電梯才到來。

F5

八點半鐘的課堂，精神很難集中，老師說了許多關於這一區的故事。可以預見，一切與考試無關。那天課堂內容大都關於機場發展，以及這一帶周圍的樓都這麼矮的原因：到底機場發展怎樣影響這一區呢？後來怎麼九龍塘區蓋滿了豪宅呢？以及，兩幢宿舍蓋得特別高的原因。

但統統我都不記得了，當時實在太過眼睏，半睡半醒，課堂就過了一半。突然，電話不斷狂震，樓層的Whatsapp group有一堆訊息傳來。

宿舍的火警鐘誤鳴。

他們所有人都醒來了，whatsapp送來的全是咒罵的訊息。「我要睡覺！」、「屌你老母！」、「今次又邊條戇鳩？」諸如此類的話。

「又誤鳴了嗎？」我在電話上輸入。

「對啊。」翟志強回覆，「本來想繞課，現在沒希望了。」

「昨夜又去喝酒？」

「今晚也要去喝 (掩臉)，本來想睡晚一點。」

「垃圾。」我罵。

雖然翟志強今年只是三年級生，但三年前已經在宿舍裏住。以年資計，比我這新來的還要長得多。因為同科，我們都是歷史系的學生，以前在迎新營裏曾見過面，而且他的房間又與我的相連，閑來又過來一起喝酒，所以比較熟絡。

小休回來，課堂繼續。老師講了更多關於這間學校的事，作為香港史的引子，但我一貫做法是與考試無關的都不會去記。所以這天我一點都沒吸收過，便快要下課。

上課的時候我一心都在重看昨夜球賽的精華，沒留意過電話。到了老師正式總結課堂並問大家「有沒有問題」之後，大家便開始收拾細軟。我拿出電話，才發覺翟志強回覆了我。

總之，Whatsapp上寫了幾隻字：「宿舍閘機壞了，我走不出去。戇鳩。(掩臉)」

我問他，「甚麼事了？」

「好像不止是警鐘誤鳴。」他回覆道，「也停電了。」

竟然有人f5
這就好了

我都會喺窗前面長時間望附近樓嘅人

你今次仆街了

慢慢打緊
不過幫幫手畀個正評可唔可以呢？
麻煩晒大家

多謝支持

俾左 加油

無睇
個標題令我諗到到揭尾故
講個人係對面樓督督督
數去邊一層樓殺人

我都係因為咁而寫嘅
不過內容完全唔關篤篤篤事

今晚仲出唔出文

睇下人數決定速度

lm儲下再睇

巴打你肯禁個制lm我已經好開心

Lm 唔好爛尾

支持
一開始以為係揭尾故...手指手勢

留名

如果寫百幾萬字但無人睇會好灰家嘛

驚你就輸成世

咪話有 就算得返一個人睇 你都應該寫埋落去

點解比我咁早睇到
文呢

好 咁我加速啦

大家記得得閒畀啲掙扎我

LM

唔屌唔鬆化

Bu fg表示好有代有感

入

終於好似見到buhall做背景嘅故

BU

我都好中意望去對面睇北座啲perm仔仔
樓主加油

留名 讀bu準備住hall

追故

住過南座低層對住消防局
rm話見過個邊平台有人淨係凸對眼出黎望我地間房
嚇到我地間中就凝住對面有人

先留個名

Lm

bu故lm

宿生留名

lm 想知係咪恐怖故

前宿生留名

lm

以為真人真事點知係故

btw lm

見幾得意睇下
請問咩類型？

追下，u life生活已經離我n年了

我都就住hall

今晚有冇文 好耐冇追過故

瞓唔著 想追故

我聽日繼續出
各位大佬瞓個靚覺先唔洗等咁辛苦
好多人好感動

我成日用望遠鏡望過去

幾時懲罰張詠遙？

住hall撚表示最鍾意睇hall故

留名
期待樓主出文 加油

諗起神探伽利略

btw 支持

樓豬宋hall

停電又唔會出唔到去既
左門右閘呀

咩類型故？

聽日你會明嫁喇

講咗唔好玩

總之唔係甜

好心急想睇埋落去

很快回來
先讓我輕輕一推

好似翻譯小說

樓主真係讀history?

快啦

「沒要事吧？」我問。

「嗯。」翟志強回覆。

「是真的火災嗎？(大笑)」

「不要玩了。」他罵我。

下課後，本來打算回到宿舍裏面，把剩低的營多煮掉，到夜晚才出去吃飯。走一樣的路回去吧，沿途竟多了些穿着藍色襯衫的保安巡邏，不禁教人奇怪。這所大學，風平浪靜，很少有特別的事情發生。來到宿舍門口，宿舍大堂裏面都站滿了人。一眼望去，只見到男男女女都擠在大堂陝小的空間裏面，把保安坐位重重圍住。

我踮起腿，往大堂裏看，看不見翟志強的身影，便又唯有用Whatsapp問他，「你在哪裏？」

「大堂裏面。」他說。

「出不去嗎？」

「他要一個個人排隊記名。」

要是平常，遇到這種情況，他一定粗口橫飛。但這天看他的回覆，他卻顯得平靜得多，也不搞笑了。

「你真的沒要事吧？」看見他一點都不好笑的回覆，我反而有點擔心。

但是，翟志強沒再答話。

宿舍的大門是打開了，但兩部進去的閘機上，都掛上了待修的牌，示意人不要使用。門前也有保安看守，不准人擅自出入。外面的人不能進去，但奇怪的是，裏面的人也沒散去多少。

宿舍分南北兩座，見北座的門口關了，我走到南座的一邊去看，結果都是一樣。時間漸過，圍在南北兩座門外的人也越來越多，過了大約十五分鐘左右，我們還在等着。

站着無聊，我又whatsapp裏面的翟志強，「怎樣？寫個名字要這麼久嗎？」

「不止是名字。」他回答。

「最多也不過是學生編號罷了？」我說笑道，「三個中文字，八個數字，要弄十幾分鐘？」

「要留電話號碼、個人資料、身份證也要核對。」

聽到這裏，我當下愣住了，「吓？這麼誇張？」

「但明明登記好了，警察卻要我們繼續等着。」

「警察？！(驚慌)」

「嗯。」

平時少見的白衣保安，也站到宿舍門外，維持秩序，叫我們一群外面的學生們先站到一邊，不要堵住門口。

這個白衣保安，聽宿舍的老鬼說過，他叫明哥，在這裏已經工作許多年了。但變成白衣，也不過是三年前罷。平常他待人很好，學生都很喜歡他，當然更重要的，是他升職了，惹人嫌的事不用由他來辦。

「各位同學等等啊，現在還不可進去。」他笑笑，揚起手，示意我們可以走到一邊等待，讓出通道。

「發生甚麼事？」有人問他。

他撓撓後勺，然後回答，「啊...哈哈，我也不知道呢。」

直到他的Walkie響起，「警察在處理了，外面多維持一陣。」

明哥拿起對講機，回答了一句「收到」，便收起了它。

有學生追問，「很嚴重嗎？」

「啊......我真的不知道呢。」

眾人見明哥回答得尷尷尬尬，好像有甚麼大事發生，於是眾人也不便追問，只一直在等。

兩邊宿舍，以及它們樓下的飯堂，設計就像個「凹」字。兩邊是宿舍，下面是飯堂，被它們圍住的一個凹陷的地方，有一片小型廣場。中午時間，飯堂會把枱櫈放出去；或者夜裏，南北兩座的宿生會會在這裏舉辦活動，以及dem cheers.

廣場上，在沒人留意的、對角的一個角落，有個白衣保安，面對着個藍衣的保安訓話。穿着藍色制服的女人低下頭，被罵到頭都不敢抬起，慢慢地，就把她罵哭。白衣保安罵到一半，看看周圍，他的視線掃到我這一邊，我也別開視線，沒有再看。

大約過了十分鐘後，明哥的Walkie又再響起。

「先開北座，南座繼續封住。」重複，「先開北座，南座繼續封住。」

明哥答了一句「收到」，便又揚起手，指示站在南座門外的人，說「北座可以進去了」，並指向另外一邊的入口。

我跟着人群，走了過去。回頭一看，記者都來到了，一堆黑衣男人，項上掛着相機，提着一個個黑色袋子，但都被保安擋在門外，於是他們也是跟學生一起，等在門外。

人群裏有人問道「發生甚麼事了？好像不是誤鳴？」人群中也有人拓頭，「沒有著火啊。」「嗯。火警鐘都沒再響了，也不見有消失員在這裏救火。」說到最尾，就有人總結，「奇怪」。

走進北座大堂，剛才的閘機解封，我拿出學生證，往讀卡器上面拍，「嘟」的一聲，我推開轉閘。我在大堂等了好久的電梯，總無法擠到前方，於是心生一念：去一樓截住電梯。

我轉入後梯，走上一樓。

如果要由北座走到南座，除了經過閘機走出北座、經過飯堂、再走到南座的門外之外，還可以利用一樓走到對面。一樓是南北兩座共用的平台，有兩條路。

一條是裏面的，貫穿兩邊的走廊，沿途是洗衣房以及電腦室之類的地方，中間還有一個大活動室，供兩座宿生使用。外邊還有另一條路，學生習慣叫它「sky lounge」，因為他在兩幢宿舍中間，仰起頭可以看得見「sky」，也放好了枱櫈、牆邊橫列着幾部汽水機，很像個「lounge」。

當我走到一樓，便看見這裏竟然有警察守着，他守在走廊前面，背後更加用上了藍色白色的封條封好，不讓人通過。警察叫住我們，「你們只可以繼續走上去，或者回到地下大堂等電梯。」

我心想，發生甚麼事了，還拉起封條這麼誇張。完全無法想像：這麼一幢偏遠的、無人理會的學生宿舍，真的可以發生到甚麼大事嗎？

我回到一樓，再等到一架電梯，並回到十八樓時，已經是十分鐘後。

我打趣問whatsapp翟志強，「喂，lecture都過了一半，你還要上課？ (大笑)(大笑)(大笑)」

他沒回覆。

我繼續問他，「一會到AAB (教學大樓) 吃下午茶吧，好不好？有新推出的包。」

接下來一整天我也找不到他，我也唯有煮營多了。

一直忘了自我介紹。淡水人是我在連登的名字，你們可以叫我阿水。之所以叫自己做淡水人，純粹因為我很喜歡台灣的淡水，走到海邊，想到這個名字。我的強項是煮好吃的營多，從此以外，沒其他了，很對不起。我只是一個很普通的人。

水燒滾了，打開營多的包裝，放進麵條，另外再用一隻碗，把辣醬和配料都倒進去後，隨之便是漫長的等待。

兩幢宿舍的lounge都向着對面，與廚房相連，所以我在等營多煮熟的時候，百無聊賴的走到窗前，往對面遠眺。對面南座十九樓的自修室閉上了窗簾，從它的隙縫間，我只見裏面有許多隻走來走去的影，好像在忙着甚麼似地。我低下頭，向地下看，人群還聚在南座大堂的門外，門口還沒解封。

看着看着，營多就煮好，我趕緊關火，熄掉抽油煙機，把營多撈好，然後帶好一切，回到房間。我關上燈，拉下百葉簾，午後的房間只剩下灰灰暗暗的一點光，我一個人吃營多、看電影。

當日下午，我的電話又不斷的震。

這一次，不僅是宿舍樓層或者ocamp的群組了......甚至是與宿舍無關的，功課的、外邊朋友的群組，都在討論這件在學校裏面發生的事。

南座十九樓的電錶房裏，有位工人觸電身故。

——————
有沒有人？

有呀 樓主有文未？

F5緊

多謝大家支持
如果寫得不好 煩請各位指點

留名 幾好睇 加油！

多謝！
有人睇就好滿心
仲擔心書面語無人會理

Lm 追故
咁快就 live 咗

起完你底開始擔心會爛尾

我盡快

這樣的事 不會發生

又live緊？

好睇
又live左

bookmark等聖誕再黎睇

先留名再睇

多謝大家支持先
我陣間出去啊
今晚夜深睇下起唔起到貨

又係bu巴打

係啊 咁我認啦

繼續LM

謝lm
自推一下

快D出文

我返到屋企po
要出去

手動Lm

bu真係出好多寫故既人
btw 幾好睇 繼續支持下

多謝

仲有邊啲？

做金庸的男人

係咩？！

金仔喎

btw 留名
加速please

我知邊個金仔 但佢bu咩？

加緊！

bu歷史喎
仲有羊格

「死了人嗎？！」聽到這消失後，他們都很震驚。

「與停電有關嗎？」我在群組裏問。

「還不知道。舍堂組沒有消息，學校也沒公布。」回覆的是Hall tutor，侯國威，電影系year 3學生，專負責我們一層人的事務，職責看似很厲害但其實只是個一個整天喝酒的白痴，住在我們兩邊走廊中間的房間裏面。房間大一點，一個人住，有獨立的私人厠所，免住宿費，但沒有人工。

「若果平常誤鳴，應該很快會收到電郵解釋，可能是潮濕，或者是有人在房間裏面用蒸氣熨斗，諸如此類。」等了一陣，他才繼續說道，「但今次學校會怎樣處理，我實在不知道呢。」

當時仍是九月，我們還不太認識，只知道他讀電影系，夢想是做個笑片大師，偶像是周星馳。我之所以記得這些，純粹是因為他介紹自己的時候太好笑了，所以記住了他。我們叫他「威叔」，因為他留長頭髮，把頭髮都梳到背後，紥了一條長辮，很有電影人的味道，一點都不像個年青的大學生了。

「南座有人知道發生甚麼事嗎？」有人問。

「我也在問，」威叔回覆我們，「我想，南座的hall tutor會比較清楚。」

「很恐怖似的 (面青) ......」有位女生回覆。

「嗯。」威叔回答，「這件事今晚再說。」

有些人，本來在「輸入中...」，他們看到這句話的時候，都停下來了。「好」、「今晚見」他們答道。「我先問問南座的朋友。」也有人這樣回覆。

「真是不幸。」我說。

「對啊。」有人回應。

有人問道，「是校內的工人嗎？還是校外的？」

威叔依舊回答，「今晚我們見面再說。」

於是剩低的說話，都只能留待今晚。我並不認識對面宿舍的hall tutor，就算只是宿生也不認得半個，所以南座內部的消息，我更是一無所知。

放低電話，打開了枱頭燈，電腦在播着電影，我坐在窗前書桌的櫈上，從房間往窗外看去。昨天梯間的那一個人，一直令我耿耿於懷，如今他已經消失了，梯間的玻璃前再沒有人。

有位工人觸電身故的消息傳開去後，整個宿舍，南北兩座，都瀰漫住一股死的氣氛。真是不幸。我確是這樣由衷地想。

十九樓的大小，比其他樓層都小了許多，可以想像，是其他樓層左右兩邊的走廊，都縮小了一半，變成露天燒烤的場所。而再上面的二十樓，就更加小了，像十九樓再向內縮，可以俯望到十九樓的天台，以及周圍的景色。

向下掃去，南座十八樓依然有人，對面現在只是不淮出入，裏面的人還是依舊生活。

因為兩座大樓，剛好左右倒轉，所以如果兩邊的房間都以男左女右的方式排列，左邊走廊是男生、右邊是女生的話，我們對面便會是女生房間的窗戶。這個設計周不時有人投訴，但許多時候都不了了之。

因為沒有太多男生會在意被女人竊看，有時在房間裏我也是直接脫下褲子，不加理會。於是世界只剩低的一半人會着緊了，而這一半，又許多時候都不會發聲，七除八扣，剩不下幾個人，最後孤掌難鳴。但我作為男人，也自覺難為了對面的女生。

很可愛呢。對面的一個少女，打開了窗戶，拉起百葉簾，想必是天氣太炎熱了。這種距離，只看見她紥着一條馬尾，在房間裏面穿着小背心，胸口開得很低，手臂很幼。她在書桌前面，握着筆寫字。我拓着腮，側頭看着對面的女生。

突然，她抬起頭，望向她房門的方向，不久後，有兩個警察走了進去，然後少女跟着他們出去。少女站起身後，我看見了她穿着熱褲的一雙腿，眼睛就久久的定在那裏。等到女生離開房間，我才回過神來。

我的電話又再震動，是同層其他人的說話，「南座重開了，不過......」

「不過甚麼？」有人問。

「十九樓還是封住，不准進入。」

工人在南座十九樓死去的事，與我們只一座相隔，電話裏每個群組，都傳來不同的訊息，而拼揍出來的，到頭來只是個極不全的畫面。以下是一堆對話的一些節錄，希望你可以體諒，當日我接收的一切訊息，事實上就這般散散亂亂的模樣。

「這天停電，應該與工人的觸電有關吧？」

「警鐘響了好一會兒，之後再發生停電，升降機停住了，閘機停止運作。」

「嗯，次序好像就是這樣。」

「是嗎？又好像不是。」

「怎樣？」

「是閘機本身就故障了，我在北座地下大堂的時候看到，閘機的轉輪，突然不斷轉圈，所以，所有人才停在大堂。」

「不斷轉圈？」

「好像是壞掉了。」

「我到達大堂的時候，轉輪是停着不動的。」

「應該是之後停下來了。」

「保安不久之後，就用記名方式把人放了出去。」

「不是所有人都出不去嗎？」

「詳情我不知道。」

「只是，真的有人離開。」

「我在門口等了許多，都不見有人出來，聽說是警察不放人。」

「是嗎？奇怪。」

亂七八糟的對話，出現在我不同的群組裏面，每個人都嘗試組織這天發生的一連串事。但說到底都是故事式的想像，沒有人可以肯定地說出半點關於意外的細節。不久後，新聞出來了，但也只提供了基本資訊。可能因為工人意外的死，對一整個都市來說，並不算是大事，所以新聞篇幅都很小，連半張圖片都沒有。

死者姓蕭，職業：電工，意外觸電身亡。發現倒卧的地點是十九樓的電錶房內。

我停下來，沒再想著這天發生的事，轉而專心到電影上面。逝者己矣，我再深究下去也無補於事，心裏只希望他的家人節哀。

*****

當日夜晚，像平常一樣，一覺得無聊，我就走進1825，去找威叔。這天的1825，比往常多人。

絲打都係？

屌你老母又係標題黨

咦！
啱啱都唔覺
原來係住hall絲打

受晚輩一拜

如果覺得無聊
可以跟我說句「我不看了」
讓我有所改進

想知有結局未
定係邊諗邊寫

唔係好知想講乜

每一句都係結局所需

細心啲睇每一段
加啲推理

你寫到呢度
所有野只係岩岩開始
好難比comment喎
文字睇落幾舒服

當然我都可以試下寫得白啲簡單啲嘅 好死嘅啫

多謝
我就驚節奏會唔會慢咗啲
因為我想鋪多少少
但連登好似又唔係咁興咁樣鋪
新嚟唔太識世界

唔知點解覺得裡面有啲故係來自bu hall
利申 有住

追緊架

追緊

我仲諗
點解啲人無啦啦唔見晒咁

咩唔見嗮

有睇
但無乜代入感
想像唔到畫面

鐘意睇呀

留名番工睇

南座老鬼留名

係依篇？
定係一直都係？

多謝支持啊
有人睇就好開心

哦 我認得你

點解要比我咁早睇到呢個post

唔錯 幾中意睇呢類型既故

住過南座 有代入感 唔錯

唔係講笑，見到標題嚇左嚇
以前讀小學個陣同細妹成日夜晚見到對面樓有個人（男人）熄曬燈成時間生勾勾企係窗前無其他動物

未住過呢個hall, 就錦睇應該有D難明個環境, haha

好好睇阿 加速

我是來留名的

Lm 樓主繼續不要停

ok

你好
不過我唔係bu架

老實講，無寫bu

btw 繼續追
文筆幾好 非bu都有畫面

留明

Bu history

支持！

Lm加速

意見係
你一次出得太少，劇情太慢
好難有 Comment

正在寫了，
各位等等

利申bu 住緊呵！！！！
正啊好鐘意睇bu呵故！

推

只求唔好爛尾

我係到嫁

bu人留名

推理故？

等。支持

下年我入hall呀

半個bu人路過

當日夜晚，像平常一樣，一覺得無聊，我就走進1825，去找威叔。這天的1825，比往常多人。大約在深夜一點正左右，我推門進去，發現人都到齊，差不多要進入正題。我算是在這之前最後一個趕到的人。

威叔的房間裏，牆上貼滿了電影海報，壁報板上貼了許多他自己拍下的照片。書架上，有許多不同的小說，有推理的、有懸疑的、有鬼故，都是一堆古靈精怪的書。我問他為甚麼不看愛情小說，他罵我戇鳩。

十八樓的人，男男女女，都圍成一圈，威叔坐到一角，摟着他的枕頭。看着他的眼睛，看他往四處數，確認要來的人都到齊了，他便開始。

我往四周張望，都不見翟志強的身影，自今早他發給我的最後一個whatsapp以後，我便沒見過他了。

我問威叔，「翟志強呢？」

他想了想，就答我「沒有見過，」接着便問，「你有甚麼事情要找他啊？喝酒嗎？」

眾人聽見我們又要喝酒，便大笑起來。翟志強為人闊綽，常常請我喝酒，所以剛剛入宿，我們便醉了幾次。一不小心，便被全層的人記得——「很容易醉的那兩個人」——他們經常如此稱呼我們。

那個夜晚，連阿遙都不在。

「你不用找了，阿遙不在。」說罷，陳家欣就用奸險的眼神看我，「怎樣，你也要追阿遙嗎？」

我當然反駁，像要追求她這樣的事我當然想過，但我根本沒說過出口，她這小豆丁可不能欺人太甚。

「你瘋了啊？」我反問她，「怎麼我突然要追求她。」

「不，只是見到你們每個男生都對他虎視眈眈的樣子。」陳家欣回答道。

在場的男人，全都打個寒顫，好像所有人都一起被說中似的。甚麼？！你們也喜歡阿遙？我也是啊！哈哈哈哈哈！我差點想這樣大叫。

阿欣繼續說道，「她要趕交藝術系上的功課，沒有空，我代為出席替她八掛一下。」

「你是要自己八掛罷了。」我罵。

「你閉嘴。」當然她反罵我，「不讓你找阿遙。」

聽了她這一句話，我確實笑了。阿欣是今年大學的新生，十二月出生，算是這一層最後生的女孩，讀工商管理，但在我看來，她絲毫沒有商人的氣派，說話更像個小妹妹罷了。

我反駁，「你閉嘴，不讓你找我roommate。」

每一次見面，我們都要吵一輪架，贏了的人有話說，勝者為王。

「這是宿舍流傳下來的傳說，其實許多前年，同樣的事情已經發生過了。」威叔突然開口。然後我和阿欣都止住，對視一眼，又互不瞅睬。

我們別過視線，「哼」。

「十幾年前，已經試過有一個維修工人被電死了。」他說，「同樣的電死、同樣在南座十九樓的電錶房裏。」

看來，威叔一早就決定放棄我們。

有人問道，「一模一樣？」

「嗯。」他點點頭。

我們屏息靜氣。

威叔接着一直地說，「據說當時目擊的人是個男生，本來他只是要到十九樓溫書，他一上到去，發現右邊電錶房的門被打開了，起初他沒為意，以為只是有人在裏面工作，於是直接左轉，走進自修室內。

「可是，大約溫了一個半鐘頭左右的書，他打算走到另外一邊的燒烤場，看看風景、透透氣的時候，卻發現電錶房的門仍然開着。他一走過去......」

威叔便繼續說，「發現工人在裏面死了。」

聽見的人，都張口結舌。之後怎麼樣了？工人發生了甚麼事情？又是觸電？各種疑間一時間在我們腦海之中彈起。

「他死的時候，還穿着一身電工的長袖衫褲，一隻手碰着電製，另一隻手也撐直了，整個身軀，成了十字架的形狀。他就瞪着眼，盯着前方，眼睛撐得很大，像可以看得見他眼球裏面似的。」

女生們捉着陳家欣的手臂、腳......一時間，所有女生都圍在她的身旁，只有陳家欣一個人夠膽追問下去，「接着呢？」

「目擊的男生，一眼看見，當然嚇死，彈開了幾步，整個背脊撞在牆壁上面。他驚叫出聲，即刻跑開，氣喘了很久，心都慌了，安頓了好一陣子，才好好說得出話，最後打出電話，報警求助。」「後來警察為目擊的男生錄口供時，警察便告訴他，工人應該是觸電死了，身體會這樣子，是正常情況，要他不必太過驚慌，好好休息一下。」

「目擊的男生不是你吧？」我問。

威叔即時就答，「當然不是我，」樣子也很嚴肅，「都說了是『許多年前』。」

「怎麼沒見過有新聞報導？」我問。

「因為一件普通意外，並沒引起很大迴響吧？像今次這樣。」威叔回答，「但對這幢宿舍，影響則大了......自此以後，南座十八樓一直陰氣重重......」

「嘩！」陳家欣突然大叫一聲，在場的女生全都嚇一天跳，全都罵她「白痴」，「不要玩啊」，「嚇死人了」，但陳家欣只在一邊得意的傻傻地笑，吐一下舌，跟我豎起個勝利手勢。我掩着臉，也看不下去。

威叔指着阿欣就罵，「不要玩啊，我在說很認真的故事嘛！」他罵的時候，叉着腰，拓一拓眼鏡，戚起一邊嘴，扮出一副八婆的模樣。在場的人都大笑起來。

阿欣笑笑道，「故事只是故事啊，我才不信甚麼鬼鬼怪怪。」

威叔突然打開手機的電筒，從下照住自己的臉，壓出一把極其詭異的聲音，「有時候不到你不信——」

當然在場的人都覺得很好笑。

直到威叔關上電筒，乾咳一下，再認真地說，「之後，對面的十八樓，就發生了許多怪事。」

所有人都笑不出聲。

「有人在當日見過一個維修工人。

「話說，對面的1824，也就是女生的尾房吧，有個女生在睡午覺，半睡半醒之間，她見到一個維修工人的身影，一個人站在房間中央。睡夢中，她以為是室友叫人來了維修甚麼東西，所以看了一眼，便沒有理會，繼續睡覺。

醒來之後，女生問她的室友，她的室友搖搖頭，說她沒找過人來維修。到了夜晚，她知道了電工去世的消息，嚇得鐵青了臉，大病了幾日。幾天在家裏養病，回來之後，收拾細軟，也沒再住下去了。而她的床位，換來了一位exchange，事情這樣才暫告一段落。」

「太可怕了吧？」一位女生，坐在地下，問道，「同一樣的情況，現在發生兩次了嗎？」

「而且在同一地方......」有人附和。

「因此南座便有人說，這是當年陰魂不散，要找人索命。」威叔繼續把故事說下去了，「畢竟這幾年間，南座發生了許多奇奇怪怪的事，他們有這種想法，也算得上是『合理』的吧。

「例如一個四人單位，四個人都離開了，鎖上了門，同層的人卻聽見裏面傳來水聲。 東西突然不見，有時卻突然出現在另一地方。明明房間裏面都人齊了，夜裏突然聽見有人用匙卡打開自己的房門。諸如此類。」

「這些不是惡作劇嗎？」阿欣問道。

被她打斷氣氛，眾人齊聲地「屌」。

「就算是惡作劇，這些都是不可能發生的惡作劇。」威叔說。頓時我們安靜下來，只感到背後涼風陣陣，令人不安。

一個少女，叫住威叔，「不要說了！很可怕啊！」

阿欣拓着腮，依舊一臉不爽。

*****

唔好俾佢停

三日之後。

這三日間，學校遲遲沒有寄來mass mail解釋當日警鐘所為何事。閘機壞掉，學校也像毫不知情一樣。工人意外的死，也不意外地，學校沒給過半點交代。

一大清早，我拖着疲倦的身軀走出房間，又一個上課天。可是我關門的時候，便聽見走廊傳來「沙沙——」、「嘟嘟嘟——」的雜音，似是對講機的一類，雜音間雜人聲，在遠處聽，矇矇矓矓的。

我關好門，抬起頭，看見兩個男人站在威叔房間的門前待着。

因為要搭升降機的話，轉入lift口之前，一定會經過威叔房間的門前。我順着筆直的走廊，一腦子疑惑的走上去，兩個人看看我，一個長得年老、頭頂半禿，一個則年輕得很，不久後他們的視線便離開了我。

他們的衣服上，都掛着一張證件。

他們敲門，往裏面叫到，「侯國威先生在嗎？」

年輕的警察叫道，「有人嗎！」

咔嗦一聲，房間打開。威叔一頭散髮的打開門，他一大清早迷迷離離的神情，已教他不像個電影人了，而只是一隻長髮的餓鬼。

「香港警察。」兩個男人提起衣服前面的證件。

住過南座十八樓留名

好睇

多謝大家捧場
新手感到很鼓舞

Liveeeee

如果大家鍾意
希望大家介紹下畀你嘅朋友仔睇喔
利申 寫緊

仆街live左
M已L

輕輕一推
今晚更多轉

同女朋友一齊追緊你個故 加油

做咩要特登強調女朋友呢？！

屌 因為女朋友用我account留左名所以我都一齊追緊

可恥！

多謝兩位支持

文呀

lm
寫得好好

夜少少 啱啱先返屋企

讚多啲我啦讚多啲我啦
我好鬼開心

快d出故～～～

快

三日之後。

這三日間，學校遲遲沒有寄來mass mail解釋當日警鐘所為何事。閘機壞掉，學校也像毫不知情一樣。工人意外的死，也不意外地，學校沒給過半點交代。

一大清早，我拖着疲倦的身軀走出房間，又一個上課天。可是我關門的時候，便聽見走廊傳來「沙沙——」、「嘟嘟嘟——」的雜音，似是對講機的一類，雜音間雜人聲，在遠處聽，矇矇矓矓的。

我關好門，抬起頭，看見兩個男人站在威叔房間的門前待着。

因為要搭升降機的話，轉入lift口之前，一定會經過威叔房間的門前。我順着筆直的走廊，一腦子疑惑的走上去，兩個人看看我，一個長得年老、頭頂半禿，一個則年輕得很，不久後他們的視線便離開了我。

他們的衣服上，都掛着一張證件。

他們敲門，往裏面叫到，「侯國威先生在嗎？」

年輕的警察叫道，「有人嗎！」

咔嗦一聲，房間打開。威叔一頭散髮的打開門，他一大清早迷迷離離的神情，已教他不像個電影人了，而只是一隻長髮的餓鬼。

「警察。」他們提起衣服前面的證件。

威叔愣住，「吓？」他問。正常人都會覺得奇怪，怎麼一大清早會有警察來找自己。

「警方懷疑你與三日前一樁宿舍的連環爆竊案有關，請你跟我們協助調查。」老警察說。

「連環爆竊？」威叔重複一次他聽見的話，是連環爆竊嗎？他也不肯定，「你是說連環爆竊？」

「嗯。」年輕警察點點頭。

威叔被嚇得瞪大了眼，兩隻手擺出一個擋住的模樣，「我甚麼都沒有做過！」

「請你先跟我們回去。」

「我甚麼都沒有做，為甚麼要跟你們走呢？」威叔反問。

其實我們這一代人，對於警察，都不懷有好感。特別我們這間學校，在三年之前，曾經有過一場示威，不過是一群師生包圍了開會的會議大樓，要城市發展局正視南工大學區邊緣地帶的規劃問題。怎料，當時警察竟然用胡椒噴霧軀趕抗議師生，場面混亂，後來警方更用警棍亂毆。作為南工大學學生，三年前的一幕，我們歷歷在目。

死黑警，我心裏罵。

「希望你跟我們合作。」老警察說。

「你們有拘捕令嗎？」威叔反問。兩個警察都沒說話。「那就沒要事吧？」威叔鬆一鬆肩，準備關門，「痴線，連環爆竊。」

「等等，先生，」年青警察叫住他，並伸手將門頂住。

「關我屁事，你們查案就自己去查，不要鬧着我玩。」

年青警察呼一口氣，繼續說，「你見過這個人吧？我們是因為這一個人才找到得你，希望你可以協助調查。」

他拿出一張相片。我站在他們背後，看不見相片上面的人物。只見威叔的眼睛往相片上掃，先是一愣，然後態度就截然不同。他呆望相片良久，然後點頭，「嗯。」

「我跟你們走。」威叔說，「等等，我先換件衣服，可以吧？」兩個警察點點頭，然後威叔便關上門，讓他們在外邊等着。

「多謝你配合警方調查。」老警察說。

升降機到達十八樓，「叮噹」的響了聲，我再站在這裏，難免顯得八掛，只得走了。離開了十八樓，來到地下。

「沒要事嗎？」我whatsapp威叔。

「沒要事。」不久後，他就回覆，「我想他們不是要捉拿我，我去說清楚就可以了，不用擔心。」

「發生甚麼事了？」

他沒答話。

「我隨口問問，不緊要，哈哈。」我打個圓場，便收起電話。

*****

名已留

*****

三日前，不就是警鐘誤鳴的那天？我倒沒聽說有發生過任何連環爆竊。可能是近幾天來消息太多，被淹沒了？我只好這樣為自己解釋。

宿舍失竊，常有發生，因為許多人都懶得鎖門，所以賊人很容易潛入別人房間，拿走貴重物品。

更甚的是，宿舍每兩間房共用一個厠所，雖然厠所門都配上一個用鎖匙的實體鎖，但除了打飛機以及做愛以外，有少人會特地鎖上厠所門的，相信你能理解。到頭來，要是隔籬房間中門大開，別人還是可以在自己房間自出自入。

宿舍面向走廊的門，都用電子鎖，理論上只有房主可以打開。但清潔姐姐、以及保安等等的人物，因為工作關係，所以他們的匙卡，其實可以打開任何一道房門。學校為此保證過，哪張匙卡開過哪一道門，都會紀錄在系統裏面，要我們放心。而作為學生，想住宿舍的人無論如何都會住進宿舍，這點細節，最後都沒人在意。

就讀大學的這四年間，平時所聽見的，最多是偷偷電話、電腦，更過份可能是偷碗、偷煲、偷煎pan。如果真的發生連環爆竊，未免太誇張了。

威叔會與連環爆竊拉得上任何關係嗎？無法想像。

我在宿舍樓下，碰見了張詠遙。

她穿着一件白色T-恤，長牛仔褲，配一對白色波鞋，像每一個很普通的少女一樣，但她走路時候，頭髮散在背後，捧着書本的樣子，一切都令我覺得她很漂亮。

她經過大堂門口的時候，我正好離開宿舍。

我鼓起勇氣，跟她打個招呼，「啊，早晨。」盡可能壓住自己興奮的心情，扮成與平常無異。

「早晨。」她輕輕點一點頭，說話的聲線很輕，然後她又低下頭了，逕自走去。

我跟着她，一起走向教學大樓。「你每天都這麼早嗎？」我問。

「只是習慣。」她簡短地答。

「是嗎？」我嘗試開些新的話題。「這很好啊，健康啊。」但說罷，連我都替自己尷尬。

「嗯。」她回答。

「每天都要上朝早的課？」

大學的時間表，大都由自己編定，所以除了理學院以及學霸之外，鮮有人會用八點半、九點半的課堂填滿時間表的。

「不是，」她搖搖頭，「只是到處逛逛。」

正

「哈哈，對啊，要活動一下身體。」我附和她說，「住進宿舍以後，很少機會做運動了。」

「嗯。」她點點頭。

「你都很早睡？」不斷想找個新的話題，但張詠遙沉默寡言，很難跟她聊得起來。

「也不算很早，我想。」

「啊，那麼...」

「到了。」

一眨眼間，我們便走到教學大樓的地下。白瓷地板平鋪了一整層樓，木色的牆身，大堂中間有兩條扶手電梯，上面有許多人。這個時間，學生開始要上課，一堆堆成群結隊，一邊聊天，一邊走。

「我搭電梯。」她說，然後急步離開。

本來想過要跟上她，但是，她已經變成背影。「啊，好吧，再見。」我唯有道別。

和阿遙分別了後，她走進升降機了，我踏上扶手電梯，一級級的往上升，看着她走進電梯時候的側臉。心裏想，要追到這個女孩，大概是不可能的事，但是我打從心底卻挺喜歡她，一想到可能要放棄的時候，不免有點心傷。

上了一層，轉個彎，搭上另一條扶手電梯，又再上去。

「呯」一聲，突然有人用力拍我後背，痛得我眼淚都快流下來。周圍的人都看過來了。我猛然回頭。

我即刻撥亂她的頭髮，她捉住我手，「喂」的喝住我，我當然不放過她，「陳家欣，你有種啊你。」待我撥得她的頭髮都散亂了，我才放手。

「唉啊...」她用雙手，當成梳子，把頭髮梳好後，搖搖頭，一瞬間頭髮便貼伏下來，她罵我，「今早弄了很久。」

「很痛啊。」我指着我被她狠地打過的後背，可能是心理作用，痛處的感覺還像火燒一樣灼熱。

「你啊。」阿欣叫住我，「很糗。」

「甚麼事啊？」瘋了，後背真的被她拍得很痛，沒太細心聽她說話，回答的時候也有點不耐煩。

「追求阿遙不成了嗎？」

「白痴，哪是甚麼追求。」我反駁道。

她看着我的眼光，陰險得很，總是似在暗暗地笑。「我相信你啊。」她擠起一個極度親切的表情面對着我，我亦隨即知道她不相信我。

「對了，其實你覺得，阿遙是個怎樣的人？」我認真地問。

「所以，你是真的想追求她喔？」她說的時候，兩眼發光。

「不，只是想了解一下。」我回答道，「平常見她都默不作聲，你們平常都這樣？」

阿欣見我認真起來，她也不嬉皮笑臉，真的細想。我個人的猜想是，女生跟女生的交流，應該與平常面對男生的時候不同。那麼她們在房間裏面，會怎麼玩呢？會聊怎樣的話題？我很想知道，像阿遙這樣的人平常會做甚麼事呢？

「沒有特別，與平常一樣。」阿欣答道，「當然她是個好人。但是，她一開始對着我便不喜歡說話，日常都在畫畫。一個非常文靜的女孩。我也想學習一下，這樣好像很得男孩歡心。」

「你學不來的。」我打斷她。

「你閉嘴。」她不理會我，「她真的不喜歡說話，有時候我會想問她生活的事，但許多時候她都一副不願回答的樣子，我亦不便問下去了。」

「你問她甚麼？不是不見得人的問題吧？」

她揚起手，準備又打向我，我即時退開，擋住她。她手停在半空，看見我這個反應，便又笑了，她收了手，繼續說，「就很普通的事——有男朋友嗎？有喜歡誰嗎？擇偶條件是甚麼？你覺得男人怎樣？」

「你滿腦子都是男人。」我向她反個白眼，吐舌。

她罵我，「你吃屎。」我們互相恥笑一下，肥啊、矮啊、死啊，來來回回這樣的字眼。

「以及問她以前的生活。」她想了想，「我問過她以前在宿舍過得怎樣吧？......沒其他了。」

「她以前住過宿舍？」我詫異地問。

「今年是第三年了，她從Year 1就開始住。」阿欣說。

「吓？」我呆着看她，心裏想，這是我第一次知道這一件事，「我以為她是今年才剛住進宿舍。」

單看阿欣，她總是獨來獨往，埋頭苦幹。反觀翟志強啊、侯國威這些「老鬼」，分別未免太大。

「起初我都這樣認為......」她緩慢地說，聲音越縮越小。「吖，」然後她如夢初醒一樣，「怎麼我會這樣認真答你。」

「我可以介紹我的室友給你。」我說。

她即時兩眼發光，「好啊！」

但是，關於阿遙，阿欣也不能再說出半點甚麼，因為她所知道的，其實和我差不多了，並不太多。

「阿水！你要加油！要追到阿遙啊！你介紹室友給我認識，我一定幫你幫到底！」她兩眼一股對男色渴求的光，非常耀眼。

*****

*****

我下課後回到宿舍，是下午的五點半鐘。一步出電梯，轉了個彎，威叔的房門依舊緊閉，想必還沒回來。

回去吧，我想，接着直接走到走廊最尾，拿出匙卡，打算打開我的房門。怎料，電子鎖上亮起黃燈，推不進去。我正尷尬着思考：應不應該往裏面大叫「立刻停止打飛機」的時候，門就解了鎖。

我一推門，就看見室友脫光了衣服，一身的肌肉上，流遍了汗水。他和翟志強一起，在輪流做引體上升。

「嘩，GAY味太重了吧？」一開門的景象嚇我一跳。

室友叫住我，「下個到你！準備！一日四組！今日做引體上升！」

我直接走進房間，在我的書桌上放低一天下來的書本、文具與電腦。一定要跳過室友的說話，不可以回應他，不然一定被他捉去瘋狂操練。

「白痴，要鎖門這麼誇張嗎？！」我罵。

室友一邊做引體上升，一邊答我，「如果、有人、突然、開門、會很、奇怪。」於是我的頭，也跟着他的動作，上上落落。

翟志強站在一旁，沒有說話。後來我沒再理會我的室友，只看着翟志強，「對了，很久沒見。」我對他說。

他的反應緩慢得很，像呆着一樣，「喔...是啊。」他只輕輕吐出了這麼一句話。

「這幾天不見了人，到哪裏去了？」我接着問。

大家會想我節奏快點直白一點
還是照我原定的慢慢鋪墊
我可以調整一下
新手，見諒

追到live左
好好睇

其實都冇所謂
你用自己想表達既方式寫就ok

所有8半都係被逼㗎

有人肯睇晒已經好開心

好 收到
新手 求鞭策

[quote所有8半都係被逼㗎[/quote]

咦，下個sem要八半啊？

Lm
加速啦

都係聽朝先睇
夜晚睇好鬼死驚

冇啦？唔夠皮阿

live左 加油

幾好睇 留名

Lm出快啲

出快的就好

翟志強咁古怪既

其實幾好睇，平淡得黎又有種撲朔迷離既感覺，雖然仲未知主題係乜

留名 一直追緊 支持

早晨各位
其實......

依家都幾快吖可？

其實唔恐怖吖 我覺得

加速！！

你也有看，你們2個文筆都好。

bu
樓主加油

速度快啲會更吸引。

加三倍速就好

留名留名
識唔識羊格?

聽過
不過平時好少睇故台嘅故

樓主 純粹好奇 其實個故主題係唔係類似那夜凌晨咁?
同埋點解會選擇用書面語寫故嘅？

名已留 btw 加油

BU呵 3年老鬼留名

加速！仲未好知自己睇緊咩

幾好睇

樓主好強調成個大樓既場景報置，邊度通邊度唔通，應該係推理故？

主題唔係
書面語就... 見無乜人用書面語咪試下囉

輕輕一推

加速

以前住南座18樓 1824個女仔........

而我的室友，則繼續用盡全身肌肉的力量，拼命做引體上升，他的呼吸聲很大，間雜在我和翟志強的對話之中。

「家裏有點事，我回去了。」他說。

「哦......是嗎？」

「不然你以為甚麼？」他笑笑，反問我。

「不，問問而已。」我揮一揮手。

他對我說，「現在處理好了，不用擔心。」

後來我和翟志強的頭顱，跟着室友的引體上升，一下一下的上下移動。

「十五！十六！十七！......」室友閉起眼，拼了命似地。

「很嚴重嗎？」我繼續問翟志強。

「小事而已。」他回答。

我問，「甚麼事了？」

「算了。」他避過了我的問題，「都過去了。」

他別過視線，望向窗外。窗外是對面的另外一幢宿舍。一隻隻長方形的窗戶規則的鋪在牆壁上面，向下看，同一個規律重複到地下，許多房間都亮起了燈，時已傍晚的尾聲，深藍色的天空逐步接近向黑。

「二十！二十一！二十二！......」室友依然拼命的叫，肌肉一塊塊的，在他身上像滑鼠一樣滑動。

「哦...好吧。」我回答。翟志強沒再理我，我也很難再追問出甚麼事了。

「二十五！」室友大喝一聲，放開捉緊棍子的手，落到地上。他叉着腰，一喝一句「很累啊！」接着不斷呼氣。

室友指着我，向我單起眼，對着我笑，「到你！」

「吖，我要做功課，很忙，哈哈哈哈。」我隨便胡混了去。

我的室友，我平常叫他阿平，全名蔡昇平。Year 1，體育系學生，年紀上我比他大許多了，但我們一樣是今年第一年住進宿舍。他身型高大，黝黝黑黑的，全身都是肌肉，整天在房間裏面赤着上身跑來跑去，出去時候最多布料的衣服是背心。最喜愛的穿搭是帽子、太陽眼鏡、背心、短褲、波鞋。缺點是他把腦袋都練成肌肉。

「對了，學生會的facebook page，你們有看到嗎？」

「你是說重啟規劃的事嗎？」聽見他放棄操練我的肌肉，我頓時放心下來，我回答道，「聽說過一點。」

「旁邊那塊空地，政府打算劃做住宅區了。」

「甚麼？」

「你不知道嗎？」蔡昇平的眼睛裏，閃過一團火，灼熱地燒着，他握緊拳頭，每字每句都用盡力氣似的說，「大學旁邊的那塊土地啊！要變成豪宅了！」

他連珠炮發似的，讓我和翟志強都插不上話。

「政府要出賣我們！我們作為這間學校的學生！我們要捍衛自己的權益啊！」他見我們都呆着看他，就問我們，「你們說對不對呢？ 你們說對不對！」

「對...對啊。」我勉強才答得上話。

「是吧？！你也是這樣認為吧！」

翟志強和我對望了眼，我向他打個眼色，眼珠不斷轉向蔡昇平的方向。沒要事吧？我心裏想。翟志強也向我鬆鬆肩，他也不知道蔡昇平腦袋是哪裏出問題了。總之，蔡昇平一直亢奮地說着要怎樣對抗這個政府的暴政，並開始議論政府在教育上應該扮演甚麼角色，我們作為學生，又有甚麼事情可以做呢？他握着拳、向下搥、舉起手、搭搭我們的膊頭，一舉手一投足，都熱向得很。

「下星期學生會會舉辦遊行！」他對我們說。

平心而論，我覺得他有點熱血過頭。

蔡昇平張開一雙臂，一左一右的把我們都搭住，「我們一起去吧！」

*****

當然我沒理會他。

有咩事？

屌live咗
快啲出文喇好緊張

十一、十二點左右再繼續 要出一出去

正 每日追一次post

追追下live左

歡迎返嚟

知道有人睇晒已經覺得係榮幸

話俾樓主知有人睇緊

個火警鐘真係成日誤鳴
潮濕都可以係理由 睇email嗰陣笑左
樓主加油 bu

繼續睇緊，又到live了
樓主你照自己想法寫就ok! 加油

就咁睇你形容個hall結構 有啲難明 我理解能力差啲
有示意圖就最好啦

我畫畫有啲核突
我試試畫完影上嚟

「下星期學生會會舉辦遊行！」他對我們說。

平心而論，我覺得他有點熱血過頭。

蔡昇平張開一雙臂，一左一右的把我們都搭住，「我們一起去吧！」

*****

當然我沒理會他。

學校這幾天的氣氛慢慢嚴肅起來。宿舍門口有學生會的人擺起攤位，宣傳着他們之後的抗議行動，有位少女拿着大聲公，不斷的演說，呼籲經過的學生參加，「我們要守住這塊用地，抵抗地產霸權、官商勺結！」宿舍對出的小廣場上，也放好了一張枱，面對着一排又一排櫈。有工作人員在測試咪箱，為下午舉辦的論壇準備。

「南工大學鄰近用地規劃藍圖」——大約是這個範圍上下的討論。

有位穿短裙的少女迎了上來，她手持傳單，放到我的身前，「同學，請支持我們的抗議行動。」她的聲線沙啞，聽來是說了一整天的話了。

我接過傳單，沒有說話，把它摺疊，收好，便沒再管它。校園裏面，除了宿舍範圍以外，各幢大樓底下、穿梭各教學大樓之間的大道、走廊，都散布着各色各樣的宣傳。牆上貼滿海報，掛起橫額，有教授手持着咪，對途經的人們解釋今次行動。

宣傳看似是成功了，現在人們所討論的，都是之後十月初的抗議行動。有些人看好，有些人則覺得，這最後只會是白幹一場。

在大道一個毫不起眼的角落裏，有一個攤位，上面擺着一張相片、一個箱、背後有一塊壁報板，上面貼滿不同的卡，卡上面寫滿了字。相比起左右的喧鬧，這裏寧靜得多，像被都市包圍住的一片小小的森林。我走過去。只見攤位一角，用小小的字寫住「天主教同學會」幾隻字。

「同學，可以捐點錢幫助之前意外身亡的工人啊。」說話的是個女生，「他們的家，一時間失去了經濟支柱，希望可以幫到他們。」

這天是工人死後的第七天了。他的死，相對於大學附近一塊地皮的未來，顯得異常弱小，在人堆中間，彷彿夜裏扎醒，叫不出聲。

「要不也寫張心意卡吧？」攤位裏的少女說，「鼓勵一下他的家人。」

「嗯。」我說。

桌子上放了他們一家的合照。他們對着鏡頭，微笑，妻子撓着丈夫的手，女兒在父親的另外一邊。她的年紀看來比我年輕一點，似是個高中學生。相片的背景是一片海，應該是旅行時候所拍，陽光照在他們身上，像被幸福包圍一樣。

這就死了，實在可惜。

「同學，謝謝你。」她竟然向我道謝。

害得我有點不好意思，「錢我沒有很多，幫不上大忙。」

「不要緊，有心已經很好。」她微笑道。

拿了張空白的心意卡，少女把筆遞給我了，我彎身在桌上便寫。包圍在攤位四周的，都是宣傳抗議行動的人，我所在之處，頓時成了一個被所有人都遺忘的角落。我走過來後，跟着我而來的，一個都沒有。

「連續幾天你都在這裏？」

「不，也是一兩天前，我們才聯絡到她的家人。」少女一邊看着我在卡上面寫，一邊回答。看來是一直都沒有人來，所以她很樂於說話似的，「之後我們才可以知道，他們需要甚麼協助。」

「辛苦你們了。」我說。

她回答，「不辛苦，只希望他們可以度過難關。」側着頭，伴以溫柔的微笑。

「不過，除了你們，我都沒收過學校email說說這一件事。學校像『忘記了』似的。」

「可能學校另有原因，才不方便用電郵細說。」她想了想，「我覺得學校還過得去吧，也挺有心，我們也是透過學校協助才聯絡得上他們。」

「是嗎？......」

「可能是他的家人想低調處理？」她說，「畢竟要他們高調重提一遍親人的離世，未免太痛苦了。」

「啊......說得也是。」我點點頭。

我視線定在相片上面，呆呆看着死去的工人的樣子很久。我們像對望一樣，心裏有說不出的奇怪。一時間張着嘴巴，說不出話。我挺直身子，沒再寫了，放低筆。眼睛就這樣，定在工人的樣子上面。自他離世的新聞傳開去後，這是我第一次和他「見面」。

大概是她看見我驚呆的神情，覺得奇怪，「同學，有甚麼事嗎？」她微微靠過來，皺着眉，「嗯？」

寫到一半的心意卡，我袋進褲袋裏面。少女依舊一臉奇怪的看着我。

「我轉頭回來。」我對她說。

然後轉身就走，回去宿舍。

*****

*****

中午時分，宿舍到教學大樓一段的路上人來人往。太陽很曬，在沒有遮擋的馬路上，走了幾步便覺得熱。我快步穿過人群，走到宿舍北座大堂的門前，再向前走，便是飯堂的門口，以及它一列的落地玻璃。

走過飯堂，從落地玻璃向裏面望，現在飯堂坐滿了人，學生在收銀機前排了一條長長的人龍等候點餐。這家飯堂的食品一般、衛生一般、環境也很一般，但因為周圍沒有其他餐廳，所以一到午飯這裏總擠滿了人。

避開人群，從人堆的隙縫間走，再向前行，便來到另外一邊的南座的大堂。剛好，坐在保安席上當值的是明哥，我想他應該可以解答我心裏的疑問。

我急步走上前。

「明哥。」我呼一口氣，來到他位置的旁邊，扶着，喘定了氣。

「是。」他回應我，坐正身體，頭看着我，「甚麼事了？」

「我想問你一點事......」我吞吞吐吐地說，心裏在想，應該怎樣說出，才不致把他嚇到。

他一直等我將話說完。

我問他，「你記不記得？之前去世的工人，他死的時候正穿着甚麼衣服？」

喜歡的話，記得留個正評引人中伏
謝謝大家
現在去畫畫，轉頭補上

之前對面樓個人就係個工人

好不安

之前我果間U有個鬼故 主人翁都係一位工人

仆街
意識到嗰個18樓望過去嘅人係個工人
睇到起雞皮

比例啊 結構啊 可能會同實物小小出入
不過整體應該唔會影響故事
都係睇唔明嘅話同我講
我再處理

支持 好睇

留名
唔好學羊格咁樣成日爛尾呀

順便做埋個十九樓畀大家
等大家易明啲
原來畫圖幾好玩

有無佢啲故介紹嚟睇下
一個po見到幾次佢個名

新讀者留者
好睇但如果加速少少會比較吸引

加速係文嘅量定節奏 ？

屌你睇到個標題寒一寒
因為我對面單位真係死過人

我嗰陣仲讀緊小學
晨早五六點有警察入嚟我個單位想攞料

半夜睇好不安

估唔到巴打畫埋畫咁有心
Btw個故幾懸疑 快啲再出文啦

咁急係咪謀殺

因為你好似佢啊

巴打幾有心，出埋圖

節奏

我嘗試下

等大家易明啲啫

有圖 雖然對於未住過hall既廢青(我)應該回都理解唔到

巴打，全力加速

其實見到咁多正評都瘋狂加緊文
估唔到我啲文會有人睇

未訓又唔出文

留名
Btw 阿平

嘩 多謝巴打 好有心
辛苦晒 正評

重以為三個同學係間房入面hehe大戰一場

咦 我可以幫手加甜喎

[找數] 我夠膽講，無嘢痴線得過要去追個文青女仔

又live左

我睇下先

請耐心等等 抱歉喔

真係無睇過？
你地除咗文筆唔係話好似之外
講野，風格都好似，連出文既格式都好似

Push

幾有趣加油

風格同格式啫係咩？

你地講野個tone，用字
仲有你個故名都起得好似佢

竟然？！

如果自問文筆唔係太差既話
標題同題材起得好就會多正評

出文？

pish

我急步走上前。

「明哥。」我呼一口氣，來到他位置的旁邊，扶着，喘定了氣。

「是。」他回應我，坐正身體，頭看着我，「甚麼事了？」

「有點事情，我想問你......」我吞吞吐吐地說，心裏在想，應該怎樣說出，才不致把他嚇到。

他一直待着。

我問他，「你記不記得？之前去世的工人，他死的時候正穿着甚麼衣服？」

明哥一時間被我的問題嚇到，「吓？」此外他便答不出話。

「甚麼衣服？」聽見我竟然問他這樣的問題，他倒出奇得很。但是，關於七日之前工人的意外，他還是傾向不再多言。「都過去了，不要深究吧，」明哥說，一隻手叉着腰，一隻手撓撓頭，「前幾天也有很多人來問過我，但人都死了......」

「我不是八卦。」我打斷他，「而是，」我吞下口水，「那天的前一晚，我好像見過他。」

「哦？這不奇怪啊，」明哥回答，「前一晚他要上班。」說到一半，明哥又嘆了口氣，「可沒想到，隔天就......唉。」然後是悠長的嘆息，「平常他對人都很好。」

我搖搖頭，「但是，」但我話沒說完，便被明哥打斷。

「不要八卦了。」明哥輕地打斷了我，「讓他安息吧。」

「那是夜晚三、四點鐘，」我說。「除了保安，不會有人在這種時間上班吧？」

他愣住了，眼睛又是睜得老大，他反問我，「你是不是認錯人了？」

「我也不肯定，」我搖搖頭，「可是這樣，我才想弄清一點。」我問，「他當時穿的，應該不是制服？對吧？」

明哥開始收拾桌面，「我有事辦，哈哈，你不要再作無謂猜想了。」他假笑的時候，連我都看得出來，這一定是假的。

「藍色短袖衫。」接着，明哥的動作停住，我嘗試緩慢地、一句一句的繼續說，「深綠色短褲、穿着一雙至到腳踝的襪子、一對波鞋。」我希望他會告訴我，更多關於那個工人的事，「對嗎？」我問。

「不如這樣......」他回頭，對我說話的時候，他壓沉了聲線，以極微小的聲量告訴我，「你等一下，我放飯的時候再告訴你。」他又補充，「雖然，我知道的不算很多。」

*****

係咪算靈異故黎?

*****

「那麼說，之前一晚我看見的，真的是他？」

我和明哥約在宿舍飯堂裏面等。時間漸過，外邊的天空漸漸陰暗起來，過了最耀眼的正午，飯堂也過了最多人的時候了。現在這裏只疏疏落落的坐着客人。我們故意挑選角落裏四下無人的位置坐下。

「我想是了，隔天早上，他穿着的衣服，和你所說的一模一樣。」

那個夜晚，怎麼他會在梯間出現？除了保安以外的員工，不是一早下班了嗎？不可能深夜還在宿舍裏面。滿腦子疑問浮起，至今為止出現過太多奇怪的事，一件件獨立地出現了，又好像背後隱藏着更大的關聯。我安慰自己，是我看過太多推理小說，才心生這種無聊的想法。

「我啊...」我嘗試仔細回想當夜所見的一切，「就在我做功課做到深夜的時候，我看見對面南座梯間站着個人，他呆呆看着北座這邊，甚麼動作都沒有，表情也很可怕，他只一直看着下面。我見到的，就是這樣。」

他桌面上有個自攜的飯盒，裏面有些菜心、豬肉，拿了一杯水，這就是他的午餐了。

「沒想到，一個星期之後，竟會突然聽到他的消息。」他說。

「這是因為，今日教學大道剛巧有個為他募捐的攤位，那裏有他的照片，我才認得。」

「他在這裏工作過許多年了。」明哥告訴我，「有時工作出入，我們見面都會閑聊幾句。」他依舊引頸往四周裏看，確定四周沒有人偷聽，才敢繼續說道，「華哥死去的那天，真的同一時間發生了太多怪事。」聲線壓下去了，像有甚麼卡在喉頭，他眼眶裏面，慢慢泛起了淚。

「對不起。」或者要不是我，明哥也不必回想那樁意外。

華哥，本名蕭一華，這是我後來翻找學校資料找到的。保安席旁邊有一塊牌，每天上面都會寫上當席的電工、當席清潔等等人員的名單。

「與你無關，」豈會料到，竟是他安慰我，「多年同事，我也想弄清楚，不然的話他可死得太慘。記得不久之前她的女兒才得了大病......現在又遇到這一種事。」

「大病？」

「詳細不清楚了，他沒細說，總之近來華哥一直為此奔波。」說罷，他又搖搖頭，為此嘆息，真是可憐，「屋漏偏逢連夜雨......禍不單行啊。」

我諗依家都講得了，希望唔會嚇走人
係推理故嚟，用能要鋪多少少，睇嘅途中可能要諗一諗。當然我有時力有不逮講你唔明嘅咁可以再問，我到時解釋多啲都可以嘅。

每一個人嘅死，主要都係答三個問題：
Who？ 邊個做。
How？ 過程係點。
Why？ 點解要做。

就係咁，大家睇嘅途中可以一齊估下。

今晚繼續

Live 左
開始好緊張
加油呀樓主 ，好睇

Live~~
幾鍾意呢類形嘅故，樓主加油！

我覺得翟志強相當有嫌疑

閱

推理正啊
唔好難尾

多謝大家！！多謝！！
其實結局已經定咗 過程問題啫

你追下佢啲post就知
btw 好睇呀，睇緊架

真係好似

你唔會真係bu歷史呀可 ？

嘩 起底問題唔答得唔得

威哥有問題

好喇唔答都得 明既
加油啊

侯國威？
點解啊？？

計我話就明哥啦

既然電工既死附近係女層
我估應該係張詠遙錯手殺死左電工

推理故我鍾意啊

今晚仲有無文

有點眼瞓
聽日星期五晚繼續更新
唔好意思啊各位

電工嘅死係南座
南座我未講到

你唔係話 主角望到對面熱褲少女 然後跟左差佬走咩

唔代表係女層嚟

個女有病
死個電工同連環爆竊有關

今晚仲有冇

真正既兇手
就係e度入面啦

留名

有無人

有

巴打我留意左你好耐

有

呀！！！live左呀

追到live,好睇

沉默良久，明哥為着蕭一華的死又哀傷起來。明明這天看見一個人，隔天他便離世了去，一般人都會很難接受。

我嘗試多說些話，不致沉默持續下去，「記得前一晚，我只見到他定在窗口前面不動。因為那是深夜時分，我覺得這幅畫面太可怕了，沒再看下去。如果我有看下去，可能就知道之後發生甚麼事了。」想到這裏，卻又不免自責。

「那一晚後樓梯沒有其他人嗎？只有他一個？」他問。

「我想是了。」我想了想，「至少，在我注意到他在窗邊的時候，的確是這樣。」

「奇怪......明明他下班了啊。前一天他離開的時候，我們打過招呼。」他輕地說。

「那時是甚麼時候？」我追問他。

「六點鐘左右，一樓員工休息室的門外，」他皺着眉，用力回想當日發生的一切，一絲不苟地，生怕錯過任何一個細節似的，「我見他揹好背包，換走一身上班的制服，看他樣子誰都會想是他下班了。我們在走廊上碰了面，然後是一般的噓寒問暖，『下班了嗎？』『工作怎樣？』『先回家了。』沒有甚麼特別，之後我便走到保安席上。」

「之後有見過他嗎？」

「啊......那倒沒有。」他吃一口飯，咀嚼了幾口，他始終愁眉深鎖，「我想他應該是從另一邊大堂的出口離開了，之後因為工作，都沒太在意。」接着他又是搖頭，沮喪的嘆着氣，「如果當時我注意到他沒離開，可能我就會去找一下他......可能之後的事不會發生......」

在他面前坐着，我也想不到應該說些甚麼，身邊有人死了，理所當然會很傷感，無論如何都開不了心。

「華哥死後，雖然我們一班員工都沒有說，但是，我想我們都知道的......」明哥繼續對我說，「『阿華的死』，甚至是『發現阿華死了』，這些事情本身，都巧合得很奇怪。」

「怎樣？」我向前挨。

「發現華哥的不是我們一班保安，而是到場的消防。」他說。

學校的警鐘直接與消防局連上，一旦響起，便會直接把消防叫來。雖然消防局與宿舍不過一步之隔，但每次都要勞煩消防員親自到被觸動的警報器處確認，又要到宿舍十九樓將消防警報關掉。

「警鐘是真的誤鳴嗎？」

「嗯。」他點點頭，「最起碼，警鐘響起當日我們都沒見過宿舍有半點火光。」

回想當日情景，的確如此，根本沒有人認認真真的走過火警。

「本來，公司要我們暫時將這一件事保密。但是，我從同事聽來的消息，教我都覺得奇怪。」他說，「發現華哥的時候，他穿着的不是制服，而只是前一晚下班時候的衫褲。而且，隔天他本來要上班嘛，但他沒有打卡、沒有換上制服，但卻『那樣子』出現在電錶房裏......」

明哥還告訴我，「公司只是說，事件在調查當中，叫我們不要多口。但日子過去了這麼久，還沒有調查結果。」他激動地說，「如果只要意外，根本不必要這麼費時。」他看着我，「你說對吧？」他視線停在我的身上，一眼都沒離開過，等我回答。

「嗯。」我回答。

「就是嘛......這幾天來，我一直覺得奇怪，但是，我又很難證明。」他還感激地說，「如果那天晚上你見到的真的是他，有人做人證，這就好了。」

「我稍候再去報警，希望華哥的事可以水落石出。」我答應明哥，「那麼？當日還發生了其他事嗎？」我嘗試引導他說，「例如停電，還有那個閘機，你知道是怎麼一回事嗎？」

「因為那天不是我在保安席上當值，所以一開始的情況我不知道。」但他續道，「不過，最先是警鐘誤鳴，接着有同事通知我閘機壞了，叫我去看看。我到達的時候，只相隔幾分鐘罷，停電了，所有閘機停止運作。於是我索性叫大堂保安轉做人手登記。」

「接着消防到場，」他說，「我們所有保安都以為事情很快完結，已經有人在討論午飯吃甚麼好了，根本沒有人覺得緊張，反正宿舍警鐘經常誤鳴。」

「然後呢？」

「可是不一會兒，消防通知我們，他們叫了警察過來。他們說，有人在電錶房裏面死了。」他頓了頓，「然後就是我們所知道的，警察封鎖宿舍，所有人不准出入。處理了好一段時間才正式解封。」他哽着咽，「我們也是之後......之後才知道那是華哥。」

我點點頭。「哦...」我回答。

而我們學生知道蕭一華的死，也已經要等到北座解封、記者到來之後。

「你想到這是甚麼回事了嗎？」他見我「哦」了一聲，便驚訝的問道，「怎樣？」

但其實，我自己也弄不明白到底在發生甚麼事了。「我又不是偵探，哪有這麼容易。」我只好說，「『我在前一晚深夜曾見過他』這一件事，我先去報案。如果之後有甚麼消息，我再找你。」

「到時你一定要告訴我，」明哥千叮萬囑的對我說，「總覺得，這不是單純的意外了。」

「嗯，好。」

*****

結果，警察並沒因為我的發現而特別興奮。

今晚十一點返嚟

你等我寫返個煲軚同枝針入去先

加油

推
今晚11點後番黎睇樓主出文

劉明

有無諗過搵物理學系幫手

轉頭會搵教授

実に面白い

小說有無睇？

推推先

好似唔覺有三百個人睇緊
係咪悶一濟走晒

可能無文無人

有人係到㗎

無出文點推post呀

出文前自我倒數一下

「嗯，好。」

*****

報案的時候，警察並沒因為我的發現而特別興奮。

「哦？是嗎？」

這是他聽了我所有說話之後的反應。

「你有沒有拍下照片？」他問。

我搖搖頭。

為我錄口供的，是一個阿叔。他跟着我的說話，一句一句的寫下來了，他一邊檢查自己做下的口供，一邊問我，「你可以肯定站在窗前的是他嗎？」

「嗯......不。」我唯有搖頭，「因為我們之間我們有點距離，所以......」我看不清楚，也不肯定，，只是勉強看見他的輪廓，並推定那一個人是他。我心裏知道，這才是我的答案。

「啊......」他猶疑一下，然後沒再說下去了，只是把我的口供推到我的面前。「你看看有沒有問題。」

我仔細地看了一遍，確認無誤後，簽上名字。

「淡生，這樣就可以的。」他站起身，示意我也可以離開，他對我說，「感謝你協助警方調查。」

「那麼，其實發生甚麼事了？」我問，「我真的看見他站在窗前，衣服也一模一樣。」

我們走在警署的走廊上面，他正送我到警署大堂上去。

「我們警方在調查了，」他微笑說，「抱歉其他細節不能說得太多。」警察大叔說道，沒有回應過我的說話，「如果之後警方要你協助調查，希望你可以抽時間配合。」

再走幾步，大叔將我送到門口，我亦離開警署。折騰了一整天，我並沒因此走近過真相半步。望向陰沉天色，從矮樓之間，向大學方向望，很容易就看得見兩幢宿舍，像整個城區都圍着宿舍而建造似的。雖然有點失望，但也不得不回去了，我走到街上，頭頂的雲已積得極厚。

那個下午下起了雨。

因為沒帶雨傘，走到半路，還是折返，到警署外面一個公園涼亭底下避雨。雨水打在涼亭頂上，滴滴答答的響，並沿着涼亭的頂上落下。雨落得很大，地上開滿雨花。

有人打着傘，急步的趕了過來。他撐着雨傘，我看不見他的樣子，「淡生，」我只聽見他叫住我的姓。

但是，我並不認識這個男人。

「你是......」我問。

他收起雨傘，向外一抖，雨水散了一地。他穿着灰色的西裝外套、白色襯衫、灰色西褲、啡色皮鞋。一個三十歲後的男人，短短的頭髮，筆直的豎起。膚色黝黑，一堂英氣的眉，眼睛每刻像聚神注視着甚麼似的，腰背筆挺，也更顯得他個子高大。

「我是高級督察劉健銘。」他揚起他的警員證件，「抱歉，先生，我有事情想問一問你。」他說，「關於那個工人的事。」

我反問他，「剛才不是問完了嗎？」

雨還落着，雨水落地的聲音很響，將我們包圍。

「你是南工大學的學生，對吧？」他沒理會我的說話，只顧問道，「請問你，你見到的真是這個人嗎？」

他拿出一張照片。那是由閉路電視所拍下的，正對着宿舍門口，依鏡頭的方向來看，應該是北座大堂，蕭一華，我認得他，他站在相片正中。而相片的角落處，便是了閉路電視當時紀錄的日期時間，這一點比蕭一華的樣子更吸引着我的注意，教我久久聚焦着它。

「我想應該是他。」我點點頭，「但是，我的說話應該起不了甚麼作用吧？像剛才所錄的口供一樣。」

劉督察手上的照片，拍下的時間已經是三年之前。

留名，好好睇啊

「希望你可以與我合作，」他說，「如果你在宿舍收到任何消息，可以直接聯絡我。」

他用一隻手，把卡片遞到我的面前，上面寫了他的英文名字，他的姓氏，以及一個電話號碼。劉健銘，但我覺得叫他劉督察會比較好，最好保持一點距離。

「劉督察，你『消息』的意思是指......」我問他。他的手依舊定着。我沒有接過他的卡片。

「任何關於蕭一華離世當日的事，再遠的，甚至是近幾年來與宿舍有關的事。」

雨落得更大，看來要回去的話，還要等一段時間。

「如果你們直接去查，會比我知得更清楚吧？我只是個普通學生。」我笑笑，反問道，「許多事情我都不知道，幫不了你。」

「不，這只是從你觀點而得出的結論。」他向我解釋，面對着灑落的雨，「同樣於我而言，也有許多事情我不會知道。」

「是嗎？」

「例如，我不會知道一個學生知道的事，」他對我說，「你們在宿舍裏面怎樣過着、看見甚麼、聽到甚麼、裏面發生着甚麼事了、有怎樣的傳聞......這些都不是我們警察可見的範圍。」

「那麼，」我打斷了劉督察的說話，「為甚麼不是剛才跟我錄口供的警察對我的這句話呢？」我嘗試說出我的猜想，「我想，我的證供『實際上』並不能起到決定性的作用，對吧？從剛才那個警察冷淡的反應可見。」所以，可以令一個督察冒着雨水趕出來找我的原因，着實不多。「這是你『自己』的調查嗎？你『自己』想我協助？」與警方無關，這是劉督察一個人的意思，我提出了我的假設。

沉默良久，他才輕描淡寫的點一下頭。我勉強地笑，難掩心裏不安，看來這位警察先生，是要我做些甚麼麻煩事了。我得盡快找個機會拒絕，很難保證這個警察是正是邪，關於黑警的新聞有過太多，小心為妙。

「我這種人，很難成大事啊。哈哈哈，近來我的功課也忙得很，要做畢業論文了。」我擠起微笑，將話題轉開，雨一停下我就走吧。

「因為，這是我自己『個人』要查的事。」他說。

「啊......」他的答案，令我說不出話，我從沒想過我會捲入這種事情裏面。我馬上斬釘載鐵地說，「犯法的事我不會做。」

他噗哧一笑，掩着臉，背對了我一陣子。我看着他顫抖的後背，心裏才想，大概是我誤會了嗎？

「不，不犯法的。」他向我保證，「純粹因為三年前有一樁案件，警方決定不繼續追查，但於我而言那一件案有不同意義，是『我自己』想知道真相，所以私底下有繼續追查。」

「真的不犯法嗎？」我反複地問。

「我也不會讓你做犯法的事。」他反複地答。

「然後呢？」又或者，是我比較想知道，「可以知道是甚麼事嗎？」

「然後呢？」又或者，是我比較想知道，「三年前發生甚麼事了？」

「三年前，有一個人在宿舍裏面無故失蹤......或者更準確地說，是『他失蹤之前到達的最後一個地方，可能是南工大學學生宿舍』。」劉督察繼續說道，「那一個人，他進來的時候被攝錄機拍到，但是，他離開的時候，火警鐘誤鳴，然後停電，攝錄機失靈了。他自此消失。但是，偏偏無法否定他已經離開的可能，而且，唯一的人證說他已經離開。」

「最後只能列作失蹤處理，」劉督察，他看着我，「但是，我一直認為，他是在宿舍裏面消失了的。」

「又是警鐘誤鳴，又是停電......」我心裏默念。

好緊張呀

「於是我更加覺得，這次應該與三年前的事件有關。」

天色漸明，雨變小了，大概是一場過雲雨罷，一眨眼下來，一眨眼的結束。

劉督察看一看我，他觀察了我好一陣子，真到我被他看得混身不自在了，他才繼續說道，「不同的是，三年前停電導致攝錄機失靈，所以之後的系統做了改動。三年之後，同樣停電，但今次拍到個可疑的人。」

「捉到人嗎？！有兇手？！」我頓時愣住。

他沮喪的搖頭，「看來是誤中副車。」

「噢......」

我一臉迷惘的看着劉督察，他揮揮手，叫我不必理會這件事了。我們沉默下來，看着外面的雨勢漸弱，天空漸漸放出了光。午後黃昏的光茫，晒在雨後地上的水窪，空氣瀰漫一陣泥味。

「好了，那麼，你可以幫助我嗎？」

「等等，為甚麼我要幫你？」我乍醒一樣的問，差點被他所說的案情迷住，「又失踪又死人的樣子，太危險吧。」

「我可以付你線人費，而且，你只需要像平常一樣生活就可以了。最多是到處八掛一下宿舍的消息，或者有甚麼奇怪現像，甚麼類型的事情你都可以來告訴我。」然後他又伸出手，再一次將卡片放到我的身前。

「嗯......我不保證可以查到甚麼。」我接過他的卡片。

他冷笑一聲，「不，其實你的進度，和警方差不多了。」聽他說罷，我先是一愣，後來我便明白，這更似是自嘲。沒等我追問，他便接着解釋，「剛才的警長反應之所以如此冷淡，有一方面是因為，『蕭一華深夜在宿舍出現』這一件事，我們之前已經有點眉目。」

「死亡時間，」他說，「蕭一華觸電身亡，與隔天早上宿舍停電完全無關。」

瘋了。

「你有消息的話，我再用我知道的和你交換。畢竟你還是學生，知得太多，對你未必好事。」他伸手到涼亭外面，確定雨停定了，便拿着長傘，走了出去。「再見。」他的背影對我揮手，「保持聯絡。」

我在涼亭底下，久久的呆着。

*****

十月初，抗議行動在校園裏面沸沸揚揚。

我打得好辛苦嫁！
各位巴打脆脆地睇住先
同埋睇緊嘅話，得閒返嚟幫我推下個Post吖
好似好冷清好可憐咁
麻煩晒各位

之前個tutor好似講過個傳聞

好緊張

好好睇啊

下個月就入南座，留名。

有冇咁多人讀bu hist呀

希望可以加速, 好好睇

好多個傳聞喎
你講邊個先

多謝啊！！！

巴打你小心啲喎
唔好亂講嘢做嘢

Live左

推推推

推下

喂話晒我哋文科三大啊吓

Live 好緊張

多謝賞識

又係浸大

樓主出密啲啦
成日live左

支持

我個肝開始跌出嚟喇喂

我盡力寫啦
多謝大家支持鼓勵
我都有返少少信心

會唔會係三年前個人未走
華哥發現
所以....

深夜睇真係有啲驚
尤其住過南座 代入感更強
加油繼續寫, 好睇

新讀者lm 加速

好好睇，個故入局

睇緊

凌晨4點睇好正
開始緊張

ln

開始feel 到懸疑故既感覺
唔知係咪因為有警察界入左既關係
Btw 加油

鳩估：
- 華哥係連環爆竊嘅犯人
- 威叔其實知華哥啲嘢，可能有提供協助
- 華哥死果晚(爆緊格)見到三年前果個人
- 翟志強同三年前果個人有關係

不過一開波話華哥喺窗口果陣佢間房有燈，所以爆緊格未必好啱

突登login比個正皮你
好睇 出快d

兇手就好似林嘉欣套怪物咁，三年前入左宿舍，係通風系統度生活 被華哥發現就殺左佢

屌 我都係咁諗

俾啲信心自己喇
其實真係寫得唔差
利申: 會考中文寫作拎2

好故留名

新讀者live 留名

多謝大家咁畀臉！！ 多謝！！
我盡快打好放上嚟啦

好正啊

有keep住上嚟睇
樓主加油

主題內容嘅節奏感覺可以去得快啲
一直都只係鋪敘
感覺有啲慢
只係小小意見
樓主加油 快啲出文

同意

我就覺得個pace OK
每晚都有啲嘢加深左個故事，開多左扇窗，估到多少少但又未知咩事 懸疑感又加重
係出文速度慢啲啫

終於追曬, 期待中

節奏方面我要諗諗
因為突然拉快我驚會好似好趕咁
過埋下一篇我試下慢慢加快

同埋多謝各位幫我推po
感覺好有愛
新手有啲受寵若驚

加油, 想知而家過左成個故事既一半未?

未
仲有頗多事要發生

睇到 live你先同我講未到一半 咁點合作?

咁就好, 我想追耐d, 太快完我會覺得好空虛

Live

本身諗住隔一排先入黎一次過睇 點知都係好少文

好好睇呀 ！日日都禁入黎！
推

Lm
好難得仲有人寫書面語
好睇同呢種少少懸疑既feel幾吸引

好正！
樓主加油

好多字嫁喇喎！

喂也唔好咁惡啦

*****

十月初，抗議行動在校園裏面沸沸揚揚。

蔡昇平帶着我們一行人，到達了大學會堂門外。我們之所以在這裏出現，純粹因為會議的時間挨近夜晚，我們約了阿平一起吃飯。時間許可，順道湊湊熱鬧，如此罷了。

當日是城市發展局與校方高層會議的日子，所商討的，正是大學旁邊一塊土地的未來。與會的有城市發展局官員、校長、校董會、以及一小部方校方委員會的職員。一如既往，學生會發聲明指責校方以及發展局將師生意見排除於外，發起了今次行動。會議快要開始，到處人頭湧湧，包圍在大學會堂外邊。

大學旁邊的土地，前身是一間中學，官方名稱是前李明芳校舍用地，在周圍生活的師生，因為看見校舍上面斗大的「李明芳」三隻大字，而叫這塊土地作「李明芳」那便罷了。

實際距離上，它與宿舍相隔不遠，如果有人夠膽跨過牆壁，其實只是幾步之遙。但若果從正門進入，那便要先走到大學外面，繞一大個圈，繞到學校的背面，才走得進去。

後來這間校舍荒廢，乃因這裏一帶隨着低密度住宅的發展，沒有那麼多中學生了，李明芳中學搬遷，最後只剩低一間空置校舍，以及一大片土地。

政府一直計劃將用地賣給豪宅發展商，而校方的立場在這幾年間卻總搖擺不定，隨校長的替換而變。 有時候這一任校長很想得到這塊用地，與政府抗爭到底了，下一任可能則不必然，或許又會配合政府的號令。

「問題這樣拉鋸下去，發展局也難以給出一個確實方案，直到三年之前，發展局更加突然擱置計劃。」在大學會堂外邊呆站的期間，蔡昇平告訴了我們這塊用地的故事。「悲觀的看，大學一無所獲；但樂觀一點，便是守住了這裏，沒有變成豪宅。」

這個新生臉上的熱誠教我不禁慚愧，「沒想到你一個新生，知道的比我還多。」

「這是對社會時事的基本認知！」他罵我。

我笑笑敷衍過了，被人訓斥，不是味兒。

他補充道，「好像是今年政府換屆，發展局局長換了人，政府才『重新記起』這塊土地似的。」

「為甚麼之前要擱置計劃？」我隨口問。

「唉！你不僅要訓練肌肉，新聞時事也得多留意一點。」待他罵到夠了，他才捨得再說下去，「三年前，發展局局長突然失蹤，當時是大新聞！只是後來，不知道甚麼原因，計劃跟着擱置......」好像連他也不明白的樣子，「明明，找個人來接手也可以啊......」

失蹤......教我一時失神。

蔡昇平說着說着，看見我的樣子，以為我專注在聽他講話，便又顯得興奮起來。他細看四周包圍在大學會堂外邊的人。「有希望的，」他堅定的對我說，「政府一定會聆聽我們訴求，我們要讓他們看見民意。」他一臉樂觀。

「哦，是啊？」侯國威、蔡昇平和我，三個人，不約而同給出如此反應。我心裏知道，可能我們都不能夠再為所謂的社會事件給出極大的熱情了。

蔡昇平回頭問我們，「怎麼你們都沒精打彩？」

「不。」我微笑。

他沒再理會我們，只看着大學會堂門口的方向。那裏又有個人拿着大聲公在演說，說了很長的話，非常激動。但平心而論，大聲公質素太差，我一隻字也聽不明白。他綁了一條白頭巾，上面用毛筆寫上了幾隻字，他手持着咪，振臂高呼，叫喊口號。「扺抗豪宅霸權！」握緊拳頭，力竭聲嘶。

「捍衛學術空間！」蔡昇平，以及我們周圍所有的人，一起跟着他的動作，舉手叫喊。

「扺抗豪宅霸權！」台上的人說到權字的時候，叫破喉嚨，破音了，我不禁竊笑，但即看看四周，便忍住了，確定周圍沒有人注意到我，我才放心。

藍衣的軍裝警察，戒備在我們周圍。穿着黑衣的記者，穿梭在人群之間採訪拍照。

突然，台上的人中斷講話，放聲地叫，「後門啊！」聲音響徹會場，他手指向大學會堂的另外一邊，「發展局的人到了後門那邊！」

所有人一齊站了起身，向後門的方向張望。

「我們衝過去！」然後他放開了咪，帶着一群人跑過去了。在場的學生們張望一下，便跟着走，一大群人繞到大學會堂的側邊，向後門急步行，走着走着，便跑了起來。

「走吧！」蔡昇平拍拍我們，示意我們跟着他跑，「快點啊！」

我們的位置，在所有人的後方，我看着狂奔的人的背影。「不要吧。」我勸說蔡昇平。他面向我們，褪後走了幾步，張大眼睛，眼裏有說不出的話。我避開他的視線。他見我們動也不動，便丟下我們，沉默的轉身，邁開腳步。

在場警察見人群異樣，隨之移動向後門增援。我的心裏，莫名不安。

「我們還是去看看他吧。」我緩慢地說，回頭向他們二人。侯國威面對奔跑的人群一臉無奈，翟志強嘆了口氣。走得兩三步，侯國威輕聲的抱怨了句，「唉，真麻煩。」翟志強也附和他說，「真是熱血過頭。」說罷，我們一同走向後門。

人群一眨眼跑了一半，一起轉了彎。「對啊，」我同意他們二人的說話，「我也這樣覺得，很麻煩呢。」

我們再向前走時，蔡昇平已在人群中消失了去。

多謝大家支持
我唔喺到真係靠大家得閒幫我推推po喇
麻煩晒大家！

我會架啦

喂多謝巴打先

我係真絲

嗱 唔好話畀我知啊！
同女人講嘢要打靶嫁喂！！

我係真巴打

真毒撚

留個名先

各位巴打好

今晚仲會唔會更新, 如果唔會聽朝先入

無喇?

我都唔知
睇下幾點返到去先

而家訓, 聽日再入黎推推佢, 早抖

好啦 早抖

好睇 推推推

我一口氣由1追到24。

好睇。不過突然轉左講社運嘅。@@。

嚴正抗議啊下

live. 麻煩加速

Live 快啲

快緊 打緊文 草多少少再出

順便做個調查
大家會唔會覺得書面語唔舒服

呢個故用落就唔好轉啦， 同埋上一篇好似有個位錯左,呀蔡講完野又係呀蔡應

好的

另外呢？你哋睇開嘅快/標準其實一日有幾多字？

咁梗係越多越好啦

Lm year1住過南座18樓

冇啊，留名。

Live左

BU Grad，想當年住hall既野，都真係隔左好耐咁

鬼故？

推一推

繼續追緊

live 左

好鐘意睇懸疑野，支持

好正

ok既，唔覺累贅

呢2日忙啲無入黎，幫你推下

搞到我都驚驚地

加油呀好好睇
下個月要搬去南座啦

我都係

書面語好睇
好睇過口語
更加有幻想空間

推一推, 樓主唔好令我地失望

Pish!

push
推到完場

大學禮堂後門外邊就是停車場了，一架黑色三菱房車的四周圍滿了人。車門兩邊，有些穿着黑色西裝的男人，他們拉起人鏈，將示威者擋在外邊，叫他們散去，不要推撞。也有教授上前去，勸說學生退後，結果都徒勞無功，教授們也被擠了出去。

「局長！學生有沒有權發表意見啊！局長！」學生高舉紙牌，往車裏面叫。

車停定了，外圍擾攘不停。大概是剛才學生會預先知道局長會經後門走進禮堂所致，大批學生在後門等候，車門遲遲不能打開。

「發展局可不可以向學生保證，會將用地撥給大學啊！」

外圍的記者提高相機，不斷的拍，人堆裏閃光燈不斷的閃。

「政府閉門造車！」他們高舉紙牌，向着人鏈挨，「官商勾結！」他們僵持不下，場面混亂。

人鏈向外用力，勉強在房車門外，開出一條窄長的路。黑衣人打開房車門。

「局長，聆聽學生訴求好嗎！」學生伸手要攔住局長，被黑衣人推了回去。

局長彎低了身，步出車箱，記者的閃光燈比剛才閃得更密集了，快門聲此起彼落。

「局長！」學生不斷大叫。

步下車箱的男人，以前我只在電視見過，真人倒是第一次見，是個落選的前議員罷，以前的民主派的人，政府換屆之後，政府把他拉攏入發展局了。林大光，好像是這個名字。他穿着一套黑色西裝，打上一條藍色斜紋的呔。

學生手上拿着請願信，叫住林大光。閃光燈一刻沒有停止，他看看四周，便逕自走進大樓。保安站在門外，將學生隔在外面。「不要跑啊！」學生叫住落跑的局長，但局長沒理會了，回頭看了他們一眼，便嫌惡的離開了去，走入會場。

「我們衝過去！」人群裏有人大叫。一群學生便一起衝前，將人鏈猛地撞開了，闖了進去。

我回頭，「喂，怎麼辦啊？！」時間頓時變得嚴峻，我呆地看我身後的兩個人。翟志強、侯國威，他們看着衝擊的方向，發呆站着。他們一個人說，「真的太麻煩了吧。」另一個人附和，「不如我們先走。」

離開的念頭，我亦萌生過，可是就一瞬間，我看見帶頭衝鋒的人裏，竟然有蔡昇平的身影。我告訴他們二人，指向遠方，我們都肯定，那的而且確是蔡昇平了。一陣子時間，沒想到他已跑到最前。

「出大事了。」我謂然道。

忽然，所有人都靜止，停着不動，從最前排開始，慢慢慢慢的往後退。我們見到，都覺驚奇，好像最前排處，發生了甚麼怪事。我們站到圍成一圈的靜止的人的外圍，在人堆外踮起腿，甚或跳起，也只能看見一堆人的後勺。

威叔拿起手機，舉高手，他恥笑我似的說，「才不用跳吧？」然後我們三人，便一起看着手機上面的屏幕，窺看人群的核心。

裏面有個倒地的男人，看見此情此境，我們三人面面相覷。倒地的男人，他也穿着西裝，但顯然不是林大光了。他留了一頭短髮，用定型水將頭髮都筆直的豎起了，戴着一副黑框眼鏡。眾人都定住，只有倒下的他，才敢輕輕地笑，「哎啊，年青人不要這麼衝動嘛，哈哈哈。」然後，他緩緩的坐了起身。

這個男人，是我們南工大學的校長，高朗平教授。

「校長...」前排的人見了，輕地跟他打了一個招呼，伸出手，想把他扶起。高教授手捉住前排學生的手，站了起來。「對不起，沒要事吧？」學生向他道歉，戰戰兢兢的問。

剛才熱血要死的嘶叫與衝擊，如今畫面突然變得溫馨，感覺好不協調。不過，在南工大學裏面，高朗平教授深得學生喜愛，看到他倒上地上，不忍置之不顧，這也情有可緣。

「哈哈，小事。」高教授身型壯健，即使在人堆裏面，也可以清楚的看得見他，「不用緊張。」倒地的是他，但到頭來，竟然是他安慰一眾學生。

高朗平教授，可說是近幾年來與學生關係最好的校長。雖然今年只是他就職的第一年罷，但他可是少有地由本校教授升遷上去的校長，之前許多學生都見過他、上過他的課了。他同樣經過一般大學的公開招請，但最後，學校還是大比數的通過要起用他。

講真好正 我呢個月剩係有心追你呢個故

高教授若無其事的開朗地笑，他揚起手，示意在場的眾人，聽着他說，「我一定會為校方爭取最大權益，希望大家放心。」然後肯定的握着請願信，「大家的意見，一定在我們的考慮範圍裏面。但是，現階段還希望大家耐心等待。」

高朗平教授，我對他最深刻的，是他可謂南工大學開校以來第一位會到宿舍飯堂用餐的校長，的而且確是負責監察學生膳食質素的一位要員。大概是因為重視學生，才會如此受學生重視。

「希望大家給我們一點時間。」他安撫在場的師生，「用地的問題，我們會跟政府一起處理好的。」

就這樣，請願信遞出去了，學生會會長回應了記者的提問，校長也答了幾句，集會散去了，用這樣一種我沒想過的方式。學生會宣布解散以後，我們到處張望蔡昇平到底人在哪裏的時候，他便突然出現在我們身旁，每一次都來去無聲地，嚇得我們半死。他兩眼發光的對我們說，「高教授很帥啊！你們說對不對？對不對？」

「啊......對啊對啊。」我們三人，敷衍答過。

*****

點更都唔夠咖啦 加油 等你

出去吃飽晚飯，再回到宿舍了後，我們便回到房間休息。蔡昇平脫去上衣，在房間裏跳繩，我則用電腦播着輕快的歌。因為我們的生活都很煩人，所以住在一起，兩個人都沒話說了。

「喂！啊水。」蔡昇平一邊跳繩，一邊問我，「你、有、把、妹、嗎？」

原本跟着音樂節奏擺動的我，一下子被他嚇呆，「突然問我這些事情幹嘛？」很久以前我才對他說過，我沒有女朋友，也很難有女朋友。

「沒有、只是、有時、見你、和、阿欣、一起、談得、高興......」他一彈一彈的，在他跟我說話之前，他已經跳了五十多次。閑來無事，我有替他默數。

「才不是，」我反駁道，「喂，她只是個小妹妹啊。」我專注在電腦上面，裝作漫不經心似的。

「很有、你的、風格......夠、變態。」他恥笑我說。

「我比較喜歡阿遙。」我重申一次。

「你算吧。」他停住，一腳將繩踩定，「你這副樣子不可能追得到她。」

「哎啊！」我一轉背，執起他掛在椅背的背心，「你猜我不知道嗎？！」然後直往他擲去。

他接住衣服，對我冷笑一下，隨手將衣服放下，便又跳動起來。繩子落地，噠噠、噠噠的響，跳了好一會兒，他才問我，「啊、我呢、忘記、我跳了、多少次。」他看着我。

「七十二。」我回答。

我和蔡昇平一起沉默下來。大約過了十幾分鐘左右，房間的冷氣機停止轉動，他站住了，我關上音樂靜聽無聲的冷氣，我們面面相覷。

多謝大家厚愛！

玩一陣我繼續打文
跪求批准

唔好爛尾就得

咩事個個都話我爛尾

因為你之前寫個編寫寫下無update

嚟緊會住bu hall

上次啲人負評仲狼過今次
會灰心家嘛

唔好理d 負評啦 今次好多人支持你

我知啊
好努力寫緊嫁

今次個尾
又hehe feel

推推
日日都有睇架

留名追故

依家出文喇 唔好走住睇埋先啦喂

他接住衣服，對我冷笑一下，隨手將衣服放下，便又跳動起來。繩子落地，噠噠、噠噠的響，跳了好一會兒，他才問我，「啊、我呢、忘記、我跳了、多少次。」他邊跳邊看着我。

「七十二。」我回答。

我和蔡昇平一起沉默下來。大約過了十幾分鐘後，房間的冷氣機停止轉動，他站住了，我關上音樂靜聽無聲的冷氣，我們面面相覷。

「怎麼辦啊？」他問。

「還可以怎麼辦？」我反問他，「拍卡啊。」

「上一次我拍了。」他對我說。

「你哪有！」我罵。

他尷尬笑笑，撓撓後勺，「沒有嗎？哈哈。」

每個房間裏面都有個計費器，宿舍的冷氣系統便是靠此付款，每度電一元三角。日常我們用學生證拍卡，要計費器裏面有錢，冷氣才能打開。

阿平走到計費器前，查看它的餘額——「$1.2」，我們都沮喪的嘆了口氣。阿平拿出學生證，往它上面拍。「嘟」一聲長響，餘額不足，然後蔡昇平的眼裏閃過一道光，直刺向我。我無奈的鬆一鬆肩，「我也沒有錢。」

他罵我，「我會還錢！這一次你先付吧。」

「我說真的，我學生證裏真的沒餘錢了。」我回答道。

「這可糟糕。」他總結了我們的境況，然後他對我說，「你去增值，好嗎？」

宿舍裏面，學生證像八達通一樣，要靠存錢增值，許多服務才使用得了。可是整個宿舍，卻只有南北兩座各自的地下大堂，共兩部機可供使用。常常會遇到一個情況——如果有兩個住在十八樓的人，冷氣突然關掉了而且發現學生證裏的錢全都用光，但其實兩個人都不會想特地走到地下。

「太遠了吧？」我抱怨道，「不如你去？」

「不了。」他即時拒絕。

細想一下，不如嘗試別的辦法。我視線掃到他的臉上，再掃向厠所一邊，向他打個眼色，他也明白了我的意思。兩個房間，共用一個厠所，所以不必走到走廊，我們便可到達隔籬房間。他點點頭，然後我倆經過厠所，戰戰兢兢來到翟志強房間的門前。

「咯咯——」我們敲門，等了好久都沒人回應。「有人在嗎？」阿平往房間裏叫。

回音在厠所裏盪來盪去，依舊無人應答。我再敲一敲門，又往裏面問，「有人嗎？」

「我們要進來囉——」蔡昇平提高音調，拉長了他的囉字。確定真的沒有人後，我扭動門鎖，走進裏面。

翟志強的房間關上了燈，百葉簾放下來了，夜裏漆黑一片的，只有些黃色燈泡的光，從我們身後的厠所照進他的房間，並將我們的影照到地上。

我走在前面，放輕腳步。他壓住聲線問我，「他睡着了嗎？」黑暗裏，我瞇起眼睛往他的床鋪上聚焦，我回答他，「沒有人。」他聽了卻覺得出奇，「啊？奇怪，他剛才不是跟着我們一起回來了嗎？」可是，說實話，我才不會留意隔籬房間的人走到哪裏。我罵阿平，「我怎會知道，可能到別人房間罷了。」他想了想，回答了一句「說得也是，」接着便又是他傻傻的笑。我開了燈。

床鋪散開了，房間一切的擺設凌亂不堪，衣服胡亂掉到床上。床下面有三格抽屜，一角突出了一件長袖衣服的袖子。蔡昇平興奮的指向翟志強的桌面，「找到了，在那裏啊！」

我走過去，站到他書桌面前，「我想不要緊的吧？」我猶疑地問。翟志強不在，擅自拿他的東西，好像並不太好。可是，沒有冷氣的房間，也對我們身體很不好吧？

「應該不要緊的？」他嘗試解釋我們的做法，「就借他十塊錢罷了，我們一會兒放回他的桌上。」

「嗯嗯，」我點頭同意他的做法，「讀書人的事，能算偷麼？更何況我們會還。」

「對！」他很同意。

我堅定決心，一手拿起翟志強的學生證，往它上面看。上面是他大學一年級時拍的照片。當時他的樣子青澀多了，雙目有神，理一頭短髮，精神奕奕的對着鏡頭微笑，半點不能想像他現在會變成一隻酒鬼。

蔡昇平叫住我，叫我快點拍卡開冷氣吧，於是我們熄了燈，小心翼翼把門關好，便回到了自己的房間。

「動作快點，」蔡昇平嚥下口水，「好緊張啊。」他說。我兩隻手指捏着翟志強的學生證了，慢慢靠近計費器上。阿平不斷的催促我，教我也心煩起來，我叫他收口。而翟志強的學生證，則慢慢往計費器上進發，當時我的心情，好像是要為一隻惡魔接生似的，迎接無限的罪惡發生。緩緩的靠近去，內心充滿了不安。

「快啦！」他用力將我的手拍到計費器上，「嘟嘟」兩聲響起。

蔡昇平鬆一口氣，一個轉身，站到冷氣的風口前面乘涼。而我，卻被顯示屏上的字牢牢吸引住了，教我全神貫注在計費器上。

「扣款：$10
學生證餘額： $500」

「嗯？」蔡昇平在風口前擰轉身，「有甚麼事嗎？」

我指着計費器，把他招了過來，「你看。」

他看見了，思考了好長一段時間，這段期間，我也說不出話。

「是我記錯了嗎？」阿平問我，「學生證上限不是五百元嗎？怎麼扣了錢還是五百？」

我皺着眉，「你沒記錯，真的是五百。」

「壞了？」他問。

「不會。」我說，「冷氣機不是開動了嗎？」

「這樣真的很奇怪啊。」他說出了我的感受。

我提出，「不如再試一次？」

「嗯。」他點頭，「最多一會兒還他二十塊吧。」

我再拍卡。

「扣款：$10
學生證餘額： $500」

隨之蔡昇平伸手到計費器上，再次查看計費器裏的餘額。屏幕上明明白白的顯示了「$21.2」幾個數字。

他驚詑地問，「Bug？」

「可能吧？」我回答。其實我亦百思不得其解，從沒聽過計費器有這樣的Bug。

咯咯——敲門聲從走廊而來，我立刻將翟志強的學生證收到後褲袋裏。

「誰？」我們齊聲向門外邊問。

咁就好喇
暫時鬆咗一口氣咁多

緊張

訓之前睇, 推推先

倚窗前細說這個故事。。。不知哪處開始

緊張位先黎停
Lmlm

屌！快啲啦

繼續儲

頂好緊張呀

其實這是一個教人儲出首期的故事

畀我睇晚書先
得閒再打

睇到有d迷失，而家係咪順序寫落去， 警察叫佢幫手查野之後？

去到呢度停左 樓主真係識揀時機

佢係條針黎查案既!

我是來留名的

live
無乜偵探頭腦諗唔出呢條阿強有咩端倪

等左一日有多先入黎睇，幾分鐘咁又睇晒

隔左好多日先返黎睇 咁快又live左

全部都係順敍法嚟
唔洗諗到咁複雜先

文呢文呢

仲要今段特別緊張

未睇曬但都留一留名，我覺得樓主有時太多冗餘既情景描述、解釋，但呢d對個劇情，讀者既觀感都冇乜幫助，睇起上黎會冇咁明快，同冇咁有代入感

劇情都幾好樓主加油！

文啊做咩係度停

文呢

嘩

「扣款：$10
學生證餘額： $500」

隨之蔡昇平伸手到計費器上，再次查看計費器裏的餘額。屏幕上明明白白的顯示了「$21.2」幾個數字。

他驚詑地問，「Bug？」

「可能吧？」我回答。其實我亦百思不得其解，從沒聽過計費器有這樣的Bug。

咯咯——敲門聲從走廊而來，我立刻將翟志強的學生證收到後褲袋裏。

「誰？」我們齊聲向門外邊問。

「阿水在嗎？」門外傳來阿欣的聲線。

蔡昇平與我，一齊鬆一口氣。

我問阿欣，「有甚麼事嗎？」我們仔細聽着外邊，聽見只有她一個人的聲音，便覺得可以開門讓她進來。我命令蔡昇平馬上穿上衣服後，我們扮作若無其事的，回到各自的坐位上。她看見我們的時候，我們已經擺出一副工作的模樣了。

「阿水，我有事想你幫忙......」她往阿平那邊偷偷看了一眼，以為我沒看過，並輕聲地對我說，「這個星期六，你有空嗎？」

阿欣看着我，沒注意到阿平的一面，他對我擺出了一副猙獰的臉孔，像狗一樣奸笑，豎起一隻指公，去吧去吧，去拍拖吧，他的口型如是說，我給他白反個白眼。阿欣都沒看見。阿欣續道，「因為阿遙說她想多找個人陪她，可是，單是我去的話，又很尷尬。」

「有甚麼尷尬？」我聽了自是大惑不解，「你和阿遙平常也經常出去玩啊。」

「還有一個男生，」她向我解釋，「他約了張詠遙出去，已經約了好久，但是阿遙又不想和他單獨去街......」她說到一半，我約莫明白故事的梗概。「所以阿遙問他，可不可以帶個朋友。」

我拓着腮，一臉納悶，「所以你便來找我？」我笑了笑，「這就是說，我要去面對情敵了麼？這樣我也會尷尬，」我在心裏一數，一個喜歡張詠遙的男生、張詠遙、陳家欣，還有我，「這算是甚麼組合？」

她雙手合十，萬般拜託似的，請我一定要去。阿平在側邊聽着，也插上一嘴，「去吧，反正是個見到張詠遙的大好機會。」並拍拍我的膊頭，鼓勵着我。

最後我答應了她。阿欣聽了，放下心頭大石一般，「嘩！幸好有你，還真害怕要與他們三人行呢，不然，一定尷尬死了。」

「如果她不喜歡那個男生，怎麼不乾脆斷絕連絡就好？」我問。

「我也不知道，是覺得他是個很好的朋友而不捨得吧？」她猶疑一下，但確實又不知道張詠遙這樣做的原因，「只是，聽說那個男生追了阿遙好幾年了，表過幾次白，可是，阿遙真的對他沒有意思。」

真是可憐的故事。「我們這樣突然出現真的好嗎？害人家小了一個單獨相處的機會。」

「阿遙就是不想跟她獨處，不是嗎？」

隨便再喧寒問暖幾句，阿遙便將我拉走。我問她我們要到哪裏，她叫我到她的房間去談，阿遙會說得比較清楚。我背着阿欣，將翟志強的學生證交給蔡昇平了，示意他把學生證放回原位。

阿遙與阿欣的房間，比起他們剛住進宿舍的時候，這裏面的東西又更加多了。阿欣的床上放滿公仔，一隻隻大的小的列在床邊。桌上的盒子裏，放滿一瓶瓶化妝護膚的各式用品。阿遙坐在她的書桌面前，專注地在掃描簿上畫畫。她書桌貼了某個藝術展的海報。近窗的位置，她放了一本畫簿，打直挨在窗邊，向着外面。阿遙見我進來，注意到我的視線，她便開始收拾起她的東西。

她先是向我道謝，又跟我道歉，「抱歉啊，害你少了一天週末的假期。」我笑笑對張詠遙說，「不要緊吧，小事一樁，當是出去玩玩，反正我也閒着無事，」換我問她，「但是，要去哪裏？」

「酒店自助餐。」她輕地回答。

我和阿欣，頓時瞪大了眼，「吓？！」我用力揮手，「不好吧，我沒有錢。」阿欣也猛地點頭，「對啊，太貴了吧？」

「他說可以請客。」

「這樣不太好吧。」突然去吃人家的一頓免費晚飯，無功無勞，着實不好意思，很難隨便接受。可沒料到，阿欣對我說，「也沒有甚麼不好？」我愣着，一臉無奈，答不出話。阿欣解釋，「我們又沒有強迫過她，是他主動說要請客。白費人家一番苦心，豈不是更無禮貌。」我喪氣的答了句「話雖如此......」最後還是答應他們我會應邀出席。

「不過，那個男生是甚麼人呢？」

她望向窗外，好不情願的答，「他住南座，以前認識。」

我亦不便追問那個男生的事了，唯有轉個話題，我隨口問她，「為甚麼不直接拒絕不去呢？哈哈。」

阿欣蹬我一腿。阿遙沒有答話，繼續畫畫。

「啊...當我沒問過吧。」我勉強打個圓場。

「謝謝你們，」張詠遙說，「到時見吧。」

當日我們約在晚上的半島酒店門外等候。原來阿欣和我一樣，也是第一次到這裏用餐，她特地穿了裙子，我少有的穿上長褲、換上襯衣，我們一見面，就覺得對方裝模作樣。反觀張詠遙，她只是穿了日常的長牛仔褲，一件T-恤，一副毫不在乎的樣子。

那個追求阿遙的男人，我們在不久之後便看見了。他穿着完整的一套西裝，手持一紥紅色玫瑰，一見阿遙，他便歡顏地笑。走上幾步，碰面了，這時我才看清他的樣子。

坦白說我沒印像在宿舍周圍見過這一個人。

他頭髮長長，蓋過了他的耳朵、他的眉，他戴着一副線框眼鏡，咧起嘴笑，有點鬚根沒剃乾淨。

他伸手送出鮮花，阿遙「嗯」的一聲，連手都沒有遞起，「不是吃飯嗎？」她問，然後便直走進去，沒理會過那個男生。

我差點驚叫出聲，沒想過阿遙會這樣對人說話，我望望阿欣，她亦一臉錯愕。我們跟在張詠遙身後，趨向內堂，即刻覺得這趟晚飯要出大事了，早知不應跟來。男生見我們走進去了，也趕上幾步，趕到阿遙的身旁。

走到一早訂好的座位，坐下來了，男生起勁問她要不要吃點甚麼？還說道他可以替她去拿。我們兩個坐在側邊實在不知如何是好。阿遙低下頭。她說，「我自己去拿就可以，」然後她堆起微笑，緩緩的站起身。男生稱讚阿遙，「你很漂亮。」我和阿欣又鐵青了臉，心想這次阿遙要怎樣回答呢，不由自主的緊張起來。 「是嗎？」阿遙隨口應答了句，拉住阿欣離開，和她一起出去取食物了。

我和那個男生，兩個人呆地坐着，對望了眼，又說不出話，我的額角緩緩滴出了汗，我以衣袖輕輕按抺。四周的人，要麼一家大小、要麼一對對情侶纒綿，話聲小小，包圍我們，教我尷尬非常。我決定低頭把許久沒玩過的Candy Crush打開。而那個男生，卻一直死盯着我。

「你和那個女生在拍拖嗎？」他問我，與剛才阿遙還在的時候不同，他一雙無神的眼望向阿欣空出的坐位，語音低沉。

我收起笑容，凝重地答，「不，只是朋友。」

「是嗎？」他靠後坐，撓着手，他上下打量了我一番，「你不會對阿遙有意思吧？」

「甚麼意思？」我拉拉櫈，坐正身體。

他冷淡回答，「就這個意思。」打從一開始，他對於我這個外來男人就不懷好意。

他的西裝、皮帶、袖扣、腕錶、呔......連我這個不諳時尚的人也看得出來，一身都是名牌。但是，這樣一堆名牌的穿搭確實有點奇怪，要是翟志強啊、蔡昇平啊......他們這樣穿到街上，我一定放聲恥笑。一副要告訴世人我很有錢的樣子。他這樣看得我很不爽，心裏想：也不過是個大學生罷了。

他用着教訓我一樣的口吻說，「總之，你不要做多餘的事意圖接近阿遙。」

「啊？」我皺皺眉。

張詠遙與陳家欣，剛巧他們捧着盛上食物的碟子回來。

那個男生，他說話的語氣囂張得很，「這一頓飯算是打發了你。」

我站起身，盯着他，「你以為你是誰啊？」

「我是李文，」他回答，睜大眼，「我就是看不起你，死窮鬼。」

我轉身就走。卻突然有人用力拉住我的手臂，我回頭看，阿欣背着那個男生，對我輕輕的搖頭，她輕聲勸我，叫我「不要離開」，她還在我耳邊細說，「你走了我怎麼樣啊？」她眼泛淚光，楚楚可憐的樣子。她以氣聲大叫，「這裏很難捱啊！」我也只好一臉不情願的，在這頓飯中捱下去了。

捏一把汗，終於結束。

捏一把汗，終於結束。李文和我們一起回到宿舍的路上，誰都沒有說話，阿欣死命要我多說些話，但我不想，我沒義務為那個李文搞笑，於是我也沉默下來。直到我們到達宿舍樓下，我們在飯堂外面分別，走進各自的大堂。

這時，張詠遙才開口說話，「剛才很對不起。」

「到底那個李文是誰？竟然會有這樣的人。肯定是二世祖、暴發戶。正一垃圾！垃圾！」」我狠地罵，剛才一頓飯的怒氣憋住，不能發泄，如今好舒暢些。

「對啊！那到底是甚麼人，怎麼你會認識到他？」阿欣和我一樣，也是一肚子怒氣。

「啊......」張詠遙吞吞吐吐的答道，「就是對面宿舍的人，許久之前認識。」關於那個李文，他始終不肯多說。

陳家欣急地追問，「是你同系的同學嗎？」

「不是。」張詠遙極其簡短的答。

我和阿欣見張詠遙不再說話，也只好自行開些新的話匣。一邊聊，我們一邊等電梯到來。

上邊有篇係羊格出嘅?

我借咗一個人嘅電腦
跟住我就知道邊個係羊格了
大家想唔想知

得，呢個故爛尾既機率係99.9%

大家繼續睇故啦
麻煩晒大家

笑撚左 仲話唔知邊個係羊格

推下post

「到底那個李文是誰？竟然會有這樣的人。肯定是二世祖、暴發戶。正一垃圾！垃圾！」」我狠地罵，剛才一頓飯的怒氣憋住，不能發泄，如今好舒暢些。

「對啊！那到底是甚麼人，怎麼你會認識到他？」阿欣和我一樣，也是一肚子怒氣。

「啊......」張詠遙吞吞吐吐的答道，「就是對面宿舍的人，許久之前認識。」關於那個李文，他始終不肯多說。

陳家欣急地追問，「是你同系的同學嗎？」

「不是。」張詠遙極其簡短的答。

我和阿欣見張詠遙不再說話，也只好自行開些新的話匣。一邊聊，我們一邊等電梯到來。

十月尾的一夜，侯國威走遍十八樓每個房間，逐間拍門，把所有人都叫到廳上集合。他說有要事宣布。

唔記得轉ac

多謝大家
煩啲都要講二百次
靠大家行過幫我推推喇

原來係羊格

我真係淡水人 我真係知咗邊個係羊格
依家我講咩都無人信

明架啦明架啦

btw 羊格好似唔係第一次咁樣做
我有次次追追下個故 原來係羊格用第二個ac出

我真係阿水啊唉啊

好啦呀水 要繼續出文呀

Hi羊格

唔緊要啦, 你繼續寫我會繼續支持你, 邊個都好啦, 羊.....阿水先岩

好啦好啦咁多謝你啦！

雖然文筆有啲似
但係格仔心酸啲wo
我覺得唔係同一個人

Btw樓豬加油

阿水加油

阿水幾點有文呀？

Diu原來係羊格

水呢

阿水
又要爛尾了

我真心嫁大佬們
我今日真係見到佢

留名支持

格仔係咪驚咗個爛尾list所以要開新ac出故

加速加速

繼續

有人用錯ac喎

支持格仔既朋友

新讀者留名

BU撚

文，謝謝。

幾點有文啊？

唔通樓主真係走左

仲打緊 未咁快

好, 你出現放心曬

十月尾的一夜，侯國威走遍十八樓每個房間，逐間拍門，把所有人都叫到廳上集合。他說有要事宣布。

他一臉神秘的，把我們叫出去的時候，半點沒提起聚會關於甚麼，只要我們準時出去就行。相信許多個聚在這裏的人，相信都被好奇心所吸引，而在晚上時分，二十多人一起在這裏呆坐，等待威叔到來。連日常功課忙碌非常的張詠遙，也被陳家欣拉着出來了。

他進來的時候，提着兩個大白膠袋，向我們打了招呼。然後他傻傻的，穿過廳上的人群，走到大廳的最深處，打開了雪櫃，將兩個大白膠袋放了進去。

「好了，到底今晚我把大家都叫來是所為何事呢？」他反問我們，提起肩，攤開了一雙手。

侯國威一貫滑稽的語調，雖然很煩人，但又不忍立即離去不理睬他。他有這樣的魔力。眾人都叫他有話快說，不要浪費時間。「那麼，我就要說了喔？」他提高音調，像古時酒樓講故的人，「準備聽好了。」我們竟真的因為他的這一句話，而由衷地屏息靜氣，等他說下去了。

「一星期後，是南工大學節。」

我們聽了，大感失望，當即揚起手，「屌——」有的人更收拾起東西來了，誰都沒想管他。畢竟，有沒有甚麼甚麼節，當日的課還是照上，功課的死線沒有因此押後，所以說穿了就是個校方隆重其事但學生懶得理會的日子。「這樣的事你特地把我們都叫出來了？」有人問道。許多人都已轉了半身，準備離開。

「等等。」威叔叫住我們，眾人停下來了，便回頭再看向他。威叔續道，「可是對於宿舍而言，每年南工大學節......」他撐大眼，用力大喝一聲，「都是一場廝殺！」

我們呆望着他，心想，這說法未免太誇張了。哪裏會有甚麼廝殺。不過，威叔說話時候的樣子，他搞笑的飄逸的長髮，總吸引我們再聽下去。他天生是個說故事的能手。

他說，「每年這天，南北兩座的各層，都分別會在地下廣場的兩邊擺攤。我們兩幢宿舍都會將所有收益捐出。」

「哦，原來是做慈善的。」聽了半天，我終於明白這不過是小事一樁。可是，威叔板住嘴臉，打住了我。

「這不是一般慈善。」他連珠炮發似地，「而是，我們與南座那些渣滓，勢不兩立。」他揚出一隻手，威武非常，好像日本的般若。但我還是忍不住問，「但是『勢不兩立』與『慈善』真的有關係嗎？」

「我們今年賺得的錢，一定要比對面多！」威叔又是用力將眼睛睜得老大，振臂高呼，「這是我們的榮辱之戰啊！」

眾人有的坐在大廳的坐位上面，有的站到近牆的地下，一下子二十來人，全都一臉惘然，直至威叔又說起話來，「總之，我們要想想我們樓層攤位的主題了。」在座的人不禁竊笑，大概我們心裏都在想：哦，原來是為了這樣的事。

蔡昇平一聽見有趣的事，兩眼發光似的，「好像很好玩呢。」

眾人沉默下來，遇到這種活動，大概每個人都不願投入太多。最好有人提出一個簡單快捷的建議，隨便把它胡混過去便好。可是一時間，眾人都埋頭細想，有甚麼活動可以簡簡單之餘，又過到威叔一關。二話不說，我腦海裏即刻閃過我的專長。

我舉手說，「不如賣營多。」

「好啊！」眾人聽了，接着就歡呼，「這個好啊、這個好！」的叫道。他們一起指着我，「阿水，你負責煮。」

南工大學節當日，雖然沒有細數，不過我粗略估計，我大概煮了四分一間大學的營多的份量。當日整天我在廚房裏忙，阿欣來廚房幫我了，替我把營多撈好、或者做打開包裝袋、落調味粉之類的事。蔡昇平、翟志強等人負責跑腿，為我將營多送到地下。侯國威說他作為Hall tutor，可是一層之尊，理想當然要在攤位鎮守，於是他伴着幾位漂亮的女生，在攤位裏坐着聊天快活。

煮到下午三、四點鐘，平常的下午茶時段。經過飯堂的人，見到我們北座十八樓的攤位竟然賣起營多，都圍了過來。營多賣得很好。我們更收到隔籬樓層的訂單，他們想吃營多，叫我把營多煮好便送到十六樓去。

這天宿舍裏面的人，要上課的都上課去了，要是放假、或者下課，便都會被捉到南工大學節裏幫忙。連十六樓點了麵食的人，也只是要準備「街頭賣藝」才會躲在自己層裏。

故此，這天宿舍格外冷清。在走廊上大叫一聲，回音慢慢地的反彈過來，更顯得這個地方空空洞洞。

「我替你送過去吧。」阿欣提議。

收到十六樓的點餐，大概是四點半鐘左右，阿欣見時間閑許多，便決定自己把營多送到十六樓去，不過是兩層罷了，她不想等翟志強回來去送。阿欣雙手各捧着兩隻發泡膠碗，沒等電梯到來，便走入升降機大堂的後樓梯了。我繼續煮。

沒等多久，阿欣回來。奇怪的是她竟苦着嘴臉回來。她向我訴苦說，後樓有個混蛋，把她的碗子撞到一地。但那個人沒有一聲道歉，和阿欣只對望了眼，便繼續往上面跑了。阿欣說的時候，兩眼水汪汪的，看着也覺得委屈，我也不好意思再說多餘話了。我安慰她，「不緊要，我再煮罷。」

阿欣一邊涰泣，又一邊狠狠地罵，「有甚麼好着急！這種時間，要跑到自修室溫書麼？白痴！白痴！」我說，「算吧。」然後把營多再煮好後，便和阿欣一起將麵又送到十六樓去。一路走，她一路罵，「她化了灰我也認得！」

我們把剛才的事故告訴十六樓的幾位客人，幸好他們聽了，也體諒我們。

「十八樓上面不就是自修室嗎？這種時間『跑』去自修室幹嘛？」我們異口同聲，又一起大笑起來。「肯定讀書讀壞了腦袋。」有人說。

晚上，南工大學節結束，廣場當值的人開始收拾攤位，我和阿欣在廚房裏也開始洗碗碟了。忽然電話響起，威叔打電話來，叫我和阿欣下去，一起到攤位前面拍張照片留念。我們到達廣場，那裏仍然站滿了人。

夜裏，廣場射燈照到攤位藍色帳幕的頂蓋上，像年宵夜晚的景緻。攤位分列廣場左右，共開了四行，左邊兩行是北座的，右邊兩行屬於南座。宿生們各自拍照、各自在攤位裏面點算今日所得。南北兩座的攤位中間，一個人都沒有，彷如楚河漢界。

又有人死

威叔見了我們，便舉手把我們招了過去。「大廚來喔！」他一邊揮手，一邊手，哄得他四周的女生都笑了起來。待我走到過來，他搭着我肩，把我推到眾人中間，連帶把阿欣都拉過來，便隨便找了個人為我們拍照。

二十來人，站在「十八樓」的招牌底下，咔嚓一聲相片拍下來了。我一看相片，才知他們在我和阿欣背後，做了一個心形。「哎啊，不要玩了！」我和阿欣齊聲地罵。

呯！

突然一聲巨響，像有甚麼重物墮地。有人尖叫。接着所有人的頭都向着巨響的方向望，我們跟着看去。

「報警啊！」

廣場一片恐慌。近北座一邊廣場的角落上，有個躺下的女生，周圍全都是血。看見這情景的都崩潰大叫，甚或大哭。我們往那邊一看，呆住了好一陣子，阿欣也崩潰地哭了起來。

「是她！」阿欣一手捉住我的手臂，一直叫，一隻手掩着嘴，淚不住的流，「是她啊！」

侯國威向倒下的女生直奔過去，去到她的旁邊，緩緩地慢下來了，跪倒於地。他放聲嚎哭，大叫着一個女生的名字，哭了很久。

廣場上人們的大叫聲交錯重疊，「有人跳樓！」我聽見。

我未出到你都知？！

睇住跳樓真係好恐怖

自推一下

我記得我上次唔小心入錯咗一個PO

話時話 大家睇完話聲我知 鼓勵下我吖喂

Live左
lm

未來人

喱個真係幾好睇

好眼訓聽日先睇

張詠遙死撚左

仲有冇

係咪無啦

留名喔

今晚會繼續寫
聽朝各位大佬可以入嚟望下

認真一問, 你係咪好鐘意食營多

等聽朝

喂呀每晚入黎就想睇你個故
點知得一篇
煮個營多黎食下

我係

寫緊喇
同埋呢
夜媽媽講嘢食有啲難頂

騙你
零晨一點睇完好想食營多

出未出未 好睇

LIVE左
好睇樓主加油快啲出

追故模式

睇到我心離

站在我身旁的阿欣，她已哭不成聲。「真的是她？」我重複地問，「會不會認錯人呢？」阿欣搖頭答我，「不會，我認得她......」然後又是哭聲。現在她回想起來，剛才撞到她的女生，才不是要去甚麼自修室吧，只是要到達十九樓的天台罷了。一想到這裏，陳家欣更覺得自己罵錯了人，也更加替她可憐。

「早知不該這樣罵她......好像罵錯人了......」阿欣後悔地說，一邊涰泣，「竟然是因為這種原因......跑到十九樓去......」

廣場眾人往後退開，以那個女生作圓心，在廣場角落，畫出了很大的沒有人的四分一個圓圈。只有威叔一個人，跪在那個女生身旁，跪着大哭。

看來，她是侯國威所認識的人了。我們十八樓一眾人站在遠處，看着威叔跪着的背影，都莫不心傷。路燈照見威叔，在地上拉出了長長的一片影。我從沒見過威叔這種樣子，希望他能節哀，節哀，我為我說出這樣的詞語深感抱歉，說着容易，實際上其實不能做到。

翟志強看着他們，兩眼閃着淚光。他注意到我望向他了，便深呼吸，強忍着淚水，往在場的人去望。

剛才有人已報了警，警察與救護員很快到來。警察到場後畫定了封鎖的區域，把倒地女生身旁的威叔扶起，並叫在場的人先離開廣場，退到飯堂前面的路上面去。救護員到達之後，三三兩兩的白衣男人，來到女生的身旁，確認她沒生命的跡像了，也沒再做怎樣急救的措施。她早已回天乏術。

我問翟志強，「你和侯國威都認識那個女生嗎？」

「我不認識。」他只顧望向遠處，一眼都沒跟我對上。

女生的屍體上，現在蓋了個黑色帳幕，剛才熱鬧的廣場已冷清非常。人們散開了，有的離開了學校，有的回到宿舍。突然有位同學死掉在我們眼前，縱然我們毫不相識，但還始終再難有拍照、數錢、兩個舍堂對罵以及Dem cheers的心情了。各層各自散去。在Whatsapp上這一件事傳得很快，不久便有宿舍外的朋友來找我求證。

「嗯，她死了，我在旁邊。」我一一的回覆訊息，「在宿舍對外的廣場上。」

回覆訊息期間，有人拍我的肩，起初我以為是阿欣叫我，但她現在可沒這樣的心情了，她還沒哭完。「你跟我過一過來。」背後的男人對我說。那是一個穿着西裝的男人，我視線往他身上掃，但總看不見他的警員證，細心看才發現這被他收到西裝的胸口袋裏去了。

「劉...」我差點想叫他的名號。他示意我低調，便把我叫到宿舍再遠處一片鮮有人經過的草地上，他招下我一張公園長櫈上坐下。這時我才敢叫他，「劉督察。」

「這天你有沒有碰見甚麼奇怪的事？」他問我道。

「吓？」有了上次經驗，總覺得劉督察他這樣問，這就肯定不是一般的自殺了，「這也不是意外？」說着我亦難禁臉上的詑異。

我將陳家欣今日下午碰到那個女生的事情告訴了他。他跟我問了同一樣的問題，「肯定沒認錯人嗎？」我照陳家欣的說法回答她了，「因為她撞到我的朋友，我朋友手上的營多全都掉地上了，但她一聲道歉也沒有說。所以，我的朋友就認得她了。」我向劉督察建議，「至於其他詳細，我可以請她直接找你。」

「那麼你自己呢？」他跳過了我的問題，只顧問我問題，並記下我說的一切，「今日有看到甚麼奇怪的人嗎？」

「我自己的話，倒是沒有。」我強調我是單指我自己，「今天我一整日都在煮營多，一直躲在廚房裏面，簡直不見天日，剛剛才有空下來。」

他問我，「你住哪一層樓？」我回答道，「十八。」他繼續問，「是最高的那一層嗎？」我改正了他的說法，「是有學生居住的最高一層，上面還有兩層。」

「我一會再上去看看。」他隨便應答了我，接着才繼續問我一連串問題。你住南座抑或北座、住在哪一層樓？起初以為這些只是閑聊，並沒太大戒心，而我亦沒有甚麼要隱瞞的，於是我一一回答。

直到他問我，「你認識侯國威吧？」

他盯着我一雙眼，像我一避開就是撒謊似的，他追問道，「對於這個人，你有沒有甚麼意見？他有甚麼奇怪嗎？」

「和他有甚麼關係？」我即時搶過來反問，「我覺得他很好人啊，也很搞笑。」並率先為他洗脫嫌疑了，「今日一整天他都在廣場，一堆女生可以做證。」

他笑了笑，「你誤會了，我順便問問罷了。」他向我解釋，「我不覺得他有嫌疑，」他續道，「我也不相信他會動手殺姚雅思。」

「姚雅思？」我之前從沒聽過這個名字。

「那個從高處墮下的女生。」劉督察更跟告訴我，「她是侯國威的前度。」

我當然大吃一驚，警察怎麼會查到這種地步，我自是要問清楚劉督察了，「我們發現她掉到廣場，至到你們警察到來，中間一陣子光景，你們怎麼查到這麼多呢？」我更加難以置信地問，「連人家的前度是誰都知道了？」

劉督察聽見我這樣說，即時否認，「只是之前有一樁案，我剛好查到，」他壓低聲線，向我解釋，「本來我們警方正游說姚雅思轉做污點證人，」公園的長櫈處，四周燈光昏昏暗暗，劉督察像隻黑影一樣。他說，「關於工人『意外』當日，宿舍發生的連環爆竊。」

Live左
威叔偷野？
智強好奇怪

犯人出現了

加油啊 真心好睇 由你出開始一直追到宜家

再留名支持

幫我同宋hall大狗公羊格講唔好爛尾

開始黎料

留名，好正

留名 出快d 好正

好啦，我今晚凌晨再返來睇。輕輕推一推先。

留名
樓主加油

如果可以一日出多篇就好

想繼續睇
所以繼續留名

「那個從高處墮下的女生。」劉督察更跟告訴我，「她是侯國威的前度。」

我當然大吃一驚，警察怎麼會查到這種地步，我自是要問清楚劉督察了，「我們發現她掉到廣場，至到你們警察到來，中間一陣子光景，你們怎麼查到這麼多呢？」我更加難以置信地問，「連人家的前度是誰都知道了？」

劉督察聽見我這樣說，即時否認，「只是之前有一樁案，我剛好查到，」他壓低聲線，向我解釋，「本來我們警方正游說姚雅思轉做污點證人，」公園的長櫈處，四周燈光昏昏暗暗，劉督察像隻黑影一樣。他說，「關於工人『意外』當日，宿舍發生的連環爆竊。」

「所以，或許該說是你現在有更明確的事要做了。」他對我說，「替我多留意一點失竊、爆竊之類的消息。現在的也好......過去的也好......」然後他從褲袋掏出銀包，遞給了我一張五百元的紙幣。我接過了。

「和工人的『意外』有關嗎？」我問，「甚至，真的會與三年前的那個人的失蹤有關嗎？」

「這很難說，可能姚雅思一時偎罪自殺也不一定。」他鬆一鬆肩，「不過，這是僅餘不多的線索了，唯有見步行步。」

記得劉督察對我說過，他之所以這麼盡心，全是因為三年前的一樁案件，但現在都三年後了，無論甚麼樣的石頭都靜躺在大海深處了吧。

「我可以知道發生甚麼事嗎？」我問，「到底那天的『連環爆竊』是甚麼事了？我約莫知道梗概，或許能讓我更好地幫你忙呢。」但說穿了其實是我想知道罷了。我一腦子疑惑，心裏總無法將連環爆竊與觸電身亡兩件事連結起來。

「本來連環爆竊的事，大概要不見天日。」他回答我，「宿舍常有失竊，不是嗎？宿舍每人每日出出入入，你們又不愛鎖門，根本不可能捉到犯人。」「可是......」他又說道，「正因為當日有人在電錶房裏死了，警察不得不來，甚至發現蕭一華的死毫不尋常的時候，我們警方就更加緊張。開始翻查錄影機，蕭一華的死因我們想不透了，可是卻見到一個奇怪的女生。」

「名符其實誤中副車。」我唯有如此總結。

「而且，我之所以說她奇怪，是她完全沒有一個做賊的自覺。」起初我尚聽不明白他的意思，做賊還說甚麼自覺。直至我聽了他的解釋，「她完全沒在意過保安席旁邊的攝錄機，處之泰然。明明如此起眼，卻像它沒存在過一般。」

「三年前......」我喃喃道。劉督察沉默下來。三年前錄影機停電了，但三年後卻沒有，所以才拍得到她。

他點點頭，「在南座的攝錄機裏，我們看見姚雅思在停電期間，拉着個大行李箱離開大堂。因為當時保安尚未知道十九樓發生了事，輕易就放行了。」

我聽了不禁問，「這樣也可以嗎？保安有這麼容易放人？」劉督察很快回答了我的疑問，「正正因為姚雅思拉着個大行李箱，她騙了保安，讓人以為她只是要把東西運到外邊馬路停泊的貨車上，一眨眼回來。」

劉督察續道，「本來要逃之夭夭，可是剛巧發現工人觸電，警方介入，她可疑最大，便追查到底。」劉督察拿出電話，電話的白光在黑暗裏照到他的臉上，「有人撞見過她，她到了先達。」

「我們派人問過。」劉督察終於收起電話，「那個女生在不同舖頭分別放售了幾部Apple電腦、iPhone、iPad之類的電子產品。」

「這樣的話，不就是一個普通的竊匪罷了？」這樣算得上是線索嗎？本來我想這樣一盤冷水似的問道，可是話打住了。「沒有甚麼特別的吧？」我盡可能客氣地問。

「日常竊匪，多會向沒有鎖門的下手，你同意吧？」他反問我。我覺得理所當然，所以同意，這樣方便快捷，沒有甚麼不好。「難道偏要去偷鎖上了門的房間麼？哈。」我不屑的笑。劉督察乾咳一下，「後來我們從報案的人口中得知......」他煞有介事似的，「所有人都鎖上門了，他們不明白為甚麼會被偷竊。」

聽到這裏，我倒明白因由，我搶過來說，「厠所門吧？許多人都不會鎖，經過隔籬房間便走得進去。」這種事情我也做過，但當然不會告訴警察。劉督察搖搖頭，「有些人的確是這樣。但有些人的房間，因為長時間沒有人在，兩邊都鎖上門。」

聽到這裏，我亦難再生別論。他想了想，才跟我說了他的推論，「她可能有同黨，」他說，「可能是員工、可能是其他人......總之她先要有方法弄到一張可以打開所有房門的匙卡。」

因此，警方已動手把一切可能與姚雅思有關的人都查了一遍。曾經有警察來找過侯國威，說是關於連環爆竊，相信也是這麼回事。但到最後，侯國威沒提起過這件事了，我亦不便追問。本以為告一段落，沒想到，這天一來便把所有過去了的都牽扯回來。

「而現在更令我在意的，是電錶房和學生房間的鎖，都是用電子匙卡。」他說。

「怎料在這說服她轉做污點證人的骨節眼裏，她偏偏......」劉督察謂然感嘆，「大好年華，這就死了。」

因為閑日較忙
星期五六日再加返速
同埋呢，係咪唔係講愛情嘅故事多數都無咁多人講嘢
係咪無咩共鳴啊、代入啊咁樣
新人唔知。

我認得你喇巴打

推得大力啲

好爽啊 推啦 大力啲

我覺得唔一定有甜先好睇喎

平時睇咩故多？

我最中意睇呢種
但追左咁多日都仲係得咁少
加油阿淡水人

我星期五六日會加速啊
依啲故要慢少少 無得鳩嗡

我盡盡快啦

推推

水仔要堅持到底寫曬佢啊

我會啊
同埋水咩仔啫唉啊

劇本1
強= IT 毒撚，研究到點樣modify張key card
自己個張就任嘟冷氣，整多張俾條女去開門爆格

劇本2
hall tutor 先係IT毒撚，研究到key card，本來同條女拍拖，後尾變攣愛上左強，俾左張佢任嘟冷氣，
條女發現左佢地姦情，要脅要爆佢地大鑊，hall tutor為左塞住佢把口，就俾張key card 佢任入人房門爆格，所以變左ex

住hall撚
雖然唔同u無乜代入感但我覺得好好睇呀 只係我太蠢推唔到咩結論出黎所以討論唔到

住過南座18樓

近榜喇近榜喇！

多謝你支持先

無代入感係啲地方？ 定係睇完都無咩感覺

Btw 陣間見工 轉頭賽後報告返

追故，推。

放工推一推

唉

做咩唉啊

幫樓主推

因為今日有件傷心事啫 啱啱先返到屋企
陣間打文

唔好又爛尾呀 水仔

水仔 追左你咁耐唔好令我再次失望呀

等睇

樓主係咪努力咁打緊文

係啊

我們誰都沒說話了，剛才姚雅思的死所釀成的騷動，如今已平息過來。至今仍留在大堂門外的，只剩低我們北座十八樓的人們，因為威叔還在那裏跟警察對話，所以其他人都在等着。陳家欣還沒哭完，斷斷續續的抽泣，淚痕映着光，我走過去，遞了張紙巾給她。我勸她「不要哭了」，「再哭下去也於事無補」，她說這真是很傷感，「沒想到一個人這樣死掉」，於是我也再想不到安慰的說話。

「對了，剛才有位警察問我，」我隨便胡謅了一個故事，騙過眾人我認識那個警察的事實，「他問我在這之前有沒有見過那個女生，我說我沒見過，但我想你能幫得到他。」我對陳家欣說，手指指向不遠處的，宿舍旁邊的一塊草地上，劉督察依舊站在那邊，往這邊看來。陳家欣對我點點頭，「嗯，我去找找他吧」，便拭去了眼角的淚，便往那邊走去。

公園只靠幾盞亮着淡白色燈泡的路燈照明。陳家欣走到劉督察的身旁，顯得要矮得多，她仰着頭，看着劉督察，仔細說着這天她見到的一切。劉督察拿着紙筆，仔細地聽着陳家欣的說話。不久後，侯國威向我們這一群人走來，他說「我沒那麼快」，「我會等到那個女孩的家人到來」，並叫我們「餓了就先吃飯吧，不必等我。」現場的氣氛沉重得很。翟志強呼了口氣，拍了拍侯國威的膊頭，便對眾人說，「我們先吃飯吧。」

其他人陸陸續續的離開，我說我先等陳家欣回來，隨後才到。因為這不是個玩笑的時機，於是眾人聽了，沒多說閑話，便逕自離開，往大學外面走去。一眾人的背後，越走越遠，轉個彎便消失了去。

有冇得加速呢

陳家欣回來了，她背後的劉督察跟我點點頭便離開了，但背着她走的陳家欣可沒注意過她。她一走到我的臉前，便說要先回去拿個錢包，我說，「我請你吧，不用麻煩。」她拒絕了，她堅持要用自己的錢，「不過走兩步罷了。」於是我伴着她，和她一起回到十八樓去。

她領着我回到她的房間面前，敲了門，便在鎖上插入匙卡。房間裏面傳來張詠遙的聲線，以及用電腦喇叭播出的盧廣仲的歌，「誰？」「我啊。」張詠遙馬上答道，順勢推開了門。

張詠遙坐在書桌面前，桌面上放着一張張掃描，有些雕塑的樣子、有一些貓，她伸手將打直放在窗前的一本畫簿拿過來了，將所有東西都疊好。收拾一切之後才回望過來。陳家欣解釋說，「我回來拿個錢包罷了。」張詠遙便一臉疑惑的反問我們，「你們不是出去吃飯了嗎？」我苦笑一下，回答了她，「我們現在才去，剛才外面發生了事。」

「外面發生了事？」看樣子她並不知情。這時細看房間，發覺她把所有窗戶都關上，這日天氣算是入秋，但她依舊開着冷氣。「我習慣工作的時候關着窗聽歌。」她說。

「有人跳樓了。」我告訴張詠遙。

「吓？」她微微睜大眼，等待我們再說下去。

陳家欣一說起剛才的事，便又傷感起來，「在廣場那邊，嚇死人了。今日中午我才見過那一個人......」

「你真的聽不見嗎？」我問，「剛才折騰了很久，樓下鬧成恐慌。」

張詠遙說，「啊......說着也有點印像。」她環看四周，「但可能因為這裏是十八樓吧，又關上了窗，我也在專心畫畫，沒留意外邊。」

「那就算吧。」我想，再多告訴她也只是徒添她的煩惱。我喚着陳家欣，「其他人都到了餐廳，在等着我們。」我打消陳家欣再說下去的念頭，不然，她們不知又要談上多久。

陳家欣對張詠遙揮了揮手，「轉頭回來再說告訴你吧。」接着我們跟張詠遙道過了別，便離開了。我走在最後為她關上門的時候，僅看見她又將畫簿打直放回到窗前面的位置上了，然後才用書桌畫畫。讀藝術的人真是忙碌，實在慶幸我生來毫無藝術細胞。

走到餐廳的路上，離開大學範圍，走上一條長長的樓梯，經過公園、球場，走上一條下山的路，來到一個左右都列着老舊矮樓的城區。走到一半，陳家欣便跟我談起，剛才她和劉督察說甚麼了。起初我以為大都是我聽過的事。結果不然。

「剛才警察先生問起我才想到，」和我並肩走到馬路的紅綠燈前的時候，她向我說，「他問我，我看到她的時候，是幾點鐘了？我說是下午四點半鐘左右。可是他想了很久，之後才繼續問我，她怎樣上去，有甚麼異樣嗎？我說她是跑上來的，把我撞開了，卻一眼沒回望過來。」像她剛才對我說的一樣，並無不妥。她繼續說，「但是，那個警察之後的問題倒考起我了，他問我，怎麼有人會跑上天台自殺呢？明明都自殺了，怎麼不慢慢地走？聽到這裏，我頓時愣着。」

我亦同樣，明明矛盾得很，剛才卻沒想過這個問題。「而且，」陳家欣續道，「就算『急着自殺』的說法真的被採納了，又怎麼會在四點半鐘一直等到夜晚才跳下來呢？」她又皺着眉，極之認真地細想，似十足一個扮成大偵探的女孩，「中間一定發生甚麼事了。」她豎起一隻手指，目光堅定地。

「但是，如果她不是直接走到天台跳下來的話，」現在倒換我滿心疑問，「十九、二十樓兩層，除了自修室她還有甚麼地方可去？」十九樓有兩間自修室、天台、電錶房，二十樓是舍監住的地方。我想起了一件事，又不禁打個寒顫。

「電錶房？」

「不止如此！我還想到另一件事！」她說的時候，幾乎用着大叫的聲量，街上途人都看了過來。「宿舍一直有個鬼故，不是嗎？也是威叔告訴我們的，你記不記得！」陳家欣說話的時候，瞪大兩眼，說罷又捉住我的手臂，現出一副驚惶不安的樣子，「十九樓的Hall tutor！」

據說，這也是許多年前另一樁工人意外的「後續事件」之一。當年的十九樓Hall tutor，亦是跳樓身亡。

「十九樓自以前的工人意外之後，一直陰氣重重......」這是侯國威告訴我們這個故事時候的開場白，「而以前我們宿舍，十九樓也會有一個hall tutor......」

因為機緣巧合
我有咗一個ig acc.
如果大家鍾意嘅話可以follow
詳情可以自己入去睇
多謝大家

你咁多fans 嘅

因為機緣巧合 裏面嘅fans唔係我嘅fans
講出嚟有點灰
不過
真係機緣巧合啦
我都唔知講咩好

離1001越近
我就越驚...

一開新po就要接受返現實

BUJJ撐自己人！ 新po一定俾正評！

畀我放下負能量

經過今日，我就覺得「夢想」乜乜柒柒嘅嘢都無撚用了，算啦。人說到底都係要食飯嘅動物。三斗米足可折人腰，豈不哀哉。

香港係扼殺人類夢想既地方

佢同我講咗佢嘅事
然後一手拎起部電話
將佢ig個名轉咗做淡水人
就遞咗部電話畀我，叫我改password
佢叫我記得要搵得多過佢, 唔好畀人笑
屌你老母痴撚線
傻撚咗

所以...

咁你記住唔好爛尾啦！

張詠遙同翟志強好有問題
究竟佢地有咩共通點呢？

多謝巴打你特登覆我哄返我開心

因為我今日都為左三斗米折腰

做咩嘢事
整個爐取取暖先

真心

事源呢幾日有個人工唔錯既offer
但係其實我知自己唔係好啱呢行
幾經掙扎 最後決定為錢而accept 左
不過每晚個心都係唔想做
媽 好矛盾呀

樂觀啲諗 你有七斗米吖
我係發覺，無論如何我都係成不了大事嗰種人

純粹因爲我唔係你間u 無咩概念你個hall係點，正常架

唔想做個程度係咪真係好好好好高

都算高 又未去到好好好好高
個時見工係諗住讀左咁多年
好歹都見下 唔得都叫對得住自己
叫做試過
到得左個陣 個心又覺得自己既能力唔夠
想增值又唔係一朝一夕可以做到
所以其實最大因素都係能力問題

可能有時候只係你自己覺得自己唔得
唔係你真係唔得

所以我俾左個機會自己試下
最多都係比人炒姐
我放完負啦 咁你咩事？

撚羊條傻鳩！
你要代佢寫多啲好既文

btw 我明架
特別係寫野，加油吖阿水你！

加油啊 晚晚臨訓前就係要睇你啲文啊

阿水要加油

所有人最後都要搵工啊
覺得有啲唏噓啫

不過最後都接受咗
係咁嫁啦！

阿遙古古怪怪咁

我都覺得時間過得好快
咁就要搵工

Btw 其實你個故真係好睇
你都可以係成到大事既人
比心機啦！同埋幾時有文呀

今晚

很久以前，這個宿舍的十九樓也有人住。

因為十九樓的間隔，不過是其他樓層的縮小版而已，所以在通往天台的走廊上，也有些空着的房間。除非是那些與自己室友完全相處不來的人，或是有特別原因而要一個人居住以外，這些房間大都沒有人住，日常都鎖上了門。

十九樓專設一個Hall tutor，就是讓他照顧這些搬到十九樓住的宿生。這份工作一點也不易做，你能想像，那些無法與全層人相處的人，必然全部都是怪咖，這個我能肯定。要和這些人聚在同一層裏相處，多活久了也會精神失常。

而且，這裏一到深夜，除了自修室的三兩個人，或是考試前的高峰期外，幾乎查無人煙，在十九樓大叫一聲，回音撞回來的陰森，決非人人承受得了。加之怪咖們有時怪叫一聲，突然一臉怨氣的走出房間，眼睛直瞪着你，對你來說，實在不是味兒。

威叔還告訴我們，十九樓的hall tutor，可能是受到十九樓的怪異氛圍影響吧？加之這個地方，好久沒人前來，一直積存陰氣，久久不散。所以，他死的時候，發生了很多很奇怪的事。他自殺前，有前往自修室溫習的人說過，經過他的房間，聽見許多說話的聲音。可是再詢問他的朋友時，卻發現一個都沒去找他。而且，自他死後，房間不時傳來「嘟嘟......嘟嘟......」、「咔嚓」等等的怪聲。明明房間裏沒人住了，所以聽見的人都沖沖離開。

傳說是他陰魂不散，有心願未了，甚至，是他根本就不知道自己死了，所以才留在那個十九樓的房間裏面。更可怕的是，他跳下來的時候，頭撞到八樓外邊的簷篷外面，整個掛在上面，張開嘴巴，撐大了眼，目光無神地，自此，他的寃魂便停了在八樓裏面。這也是另一群人的故事了。

以上，就是威叔告訴我們的故事的大概。

「希望威叔可以恢復過來。」橫過了馬路，我說。

「嗯。」阿欣回答。接着我們便寧靜下來，並着肩慢慢走向餐廳。

夜晚，我們一行人回到宿舍，便發覺威叔一個人躲在房間裏面，喝了很多酒。我們搶進去了，叫住他。翟志強拿走他手上的酒瓶，侯國威站起身想搶回來了，卻站不穩，一手便被他推開了去。蔡昇平也走進來了，扶着威叔。

陳家欣便開罵了，罵他這樣算是甚麼樣子，你想怎麼樣呢？人不似人。威叔一於不理會了，伸手只想喝酒。威叔披頭散髮的，兩眼通紅。我們見了，莫不心傷，沉重的嘆一口氣，再勸他冷靜坐下來了。翟志強一時心軟，放鬆了手，酒樽一下子便又被搶過來。威叔雙手捧着酒樽，便把酒猛地往喉頭裏灌，酒沿嘴邊，到下巴，一直流下來了，與淚痕交疊。

陳家欣叫他，「你不要喝了。」像石頭投到大海，侯國威沒再理會她了。

然後翟志強坐了下來，坐到侯國威的旁邊，隨手找來了一隻酒杯，伸出手，侯國威便為他倒酒。我們眾人，在旁看着，都愣住了。阿欣當然指着翟志強罵，「他都喝成這個模樣了，你還陪他喝酒！」翟志強舉杯一口把酒灌下去，才回答陳家欣道，「都喝成這個模樣了，不替他多多少少喝掉一點，太傷肝了。」侯國威聽了他這句話，便發狂地笑，「哈哈哈哈！你騙酒喝的啊？」「廢話。」翟志強笑着罵他，伸出一隻空杯，「倒你的酒。」然後侯國威便為他倒酒。他們大笑着，一杯一杯的乾了下去。我們也坐下來了，一起喝。

已經不能再說些甚麼話了。

「我很想念她。」侯國威說，「沒想到，一眨眼就三年過去，那時她還是我的女友。」

翟志強喝一杯酒，眼光像刀一樣直往他身上刺去。侯國威又大笑幾聲，沒說下去了。

「三年了......三年了......」侯國威也就一直這樣，發瘋似的喃喃。

我嘗試問他，「三年前發生甚麼事呢？」

「你不要問了。」翟志強打住了我。

他的眼光，直刺得我後腦發麻，「姚雅思的死，和你們有甚麼關係嗎？」

「你瘋了嗎？」他反問我。目光堅定地。

隔天早上，覆天蓋地是姚雅思畏罪自殺的新聞。網上留言盡是廢青不務正業、大學生讀屎片之類的話語，Whatsapp響過不停，討論區也說起今次的自殺事件來了。「這樣也要自殺麼？」這是最常見的留言。

襯室友離開宿舍，我鎖好了門，躲到房間一角，壓下了聲線。我給劉督察致電了一通電話。我告訴他，「我覺得翟志強有點奇怪。」

加油啊 我日日都有追架

多謝你啊

加油啊
好好睇！

多謝！！

做到野喎！咁早出文

唔通真係好似之前有個巴打講
翟志強同威叔係hehe

憑呢段我更肯定佢地係couple

同一個劇本apply落嚟仲解釋埋點解19 樓間房會有聲，就係佢地係入面扑嘢

咁跟住呢？！

有無人喺到

我囉

我都係到

我都係呢到

寫緊 等陣

加油加油

留名！

繼續等 繼續追

「翟志強......我見過他的名字。」劉督察回答我道。我心想怎麼你好像甚麼都知道似的，那還需要我嗎？我覺得很可笑。我反問他，「你又知道啊？」可是，他打住了我，只是告訴我，「一會兒再說，十九樓等我。我正在過來。」

在十九樓上等了一陣，他就到來，我們打個招呼，他便領着我向右轉，向着天台處走。陽光從天台的玻璃門照耀過來。走廊一連列着幾個房間，我們一一經過去了，他拿出鎖匙，打開了天台門。他補充說，「因為那樁意外，校方把天台門鎖上了。」然後推開了門。

姚思雅昨天就是從這裏跳下去的。我定眼在天台的欄杆上，心情怪異，這裏有一個人死去了，這種想法一直環繞着我。我一直跟着劉督察走，來到天台的角落。時至午後，從天台上往這一區看去，矮樓高高低低的平鋪這一片地面，天色矇矇矓矓的，像有霧一樣。

自昨天姚雅文死後，侯國威一說到「三年之前」，翟志強就叫住了他，這時他們才沒說下去。我將這一件事告訴了劉督察，我想或多或少才會點幫助。至少，以警察的力量，要查查他們在三年之前幹了甚麼，應該不太困難。而且，「三年之前」這四隻字我也很在意，至今已聽過太多次了，像三年前有一件事與現今互相牽扯一般。

「三年之前，」面向着吹向天台的風，我幾乎睜不開眼，我說，「姚雅思死了，威叔他哭了好久，整個人彷彿一下子崩潰掉了。可是那個翟志強，卻更像是......在隱瞞甚麼。」

面向着吹向天台的風，我幾乎睜不開眼，「姚雅思死了，威叔他哭了好久，整個人彷彿一下子崩潰掉了。可是那個翟志強，卻更像是......在隱瞞甚麼。」

「侯國威三年前和女友分手。」劉督察告訴我，「這些是侯國威自己的辯白。在姚雅思涉嫌爆竊被捕之後，我們找了他來問話。」這方面我已經知道，我見着他被警方叫走。「他們在三年之前在宿舍認識，但很快便分了手。他給出的原因是......他主動告訴我們，是因為『價值觀不合』。」

「很典型的分手理由。」我答道，「許多人都這樣分手，沒有甚麼特別。」劉督察點點頭，他也同意了我的說法，「看來無甚特別。」「但因如此......」他拿出電話，又在上面打開了一個檔案，並遞給了我，叫我細看。「我之前搜尋了三年前十八樓的宿生名單，發現許多人都已經離開宿舍，以為沒有用了，但聽你說起翟志強的名字，我才想找你來看一看。」

「對於三年之前，我依舊很在意。」他說，「翟志強的事，我會另外再查，但除了他以外，我還想知道有哪些人你還認得，替我也好好留意他們。」

我接過來了，這是三年之前北座十八樓的宿生名單，「侯國威......姚雅思......」他們當年住在同一層上，後來結識、拍拖、分手，可以想像得到的一個故事。我再接下去看，便見到「翟志強」的名字。我很快掃視下去，三年前了，許多名字我都不認識。然後，我看到她。

「張詠遙？」我看看右邊，寫着「ART」幾隻英母，是她所讀的科目了。「今年也是和我們同層。」

「還有呢？」他追問道。我手指在電話上向下面撥，在名單上一個又一的回憶起來。

「吖！」我不禁驚叫出聲。劉督察見我反應如此之大，自是吃了一驚，他連番問我甚麼事了。我再三確認一遍，大概有信心我沒認錯名字了，我才緩緩地指着電話上說，「李文。」

劉督察拿回他的手機，瞇着眼盯在屏幕上面，「怎麼我沒聽過北座的人說出他的名字......我以為他已經沒再在這裏住了。」

「他應該住在南座裏啊。」我說。

在他名字的右邊，有另外一欄，寫上了他所讀的學科。上面是「COMP」幾隻大字。

「唯一不好辦的，是我不肯定這個人是不是他。」我疑惑地說，「可能人有同名？」

滿心疑問不能消除，明明我所記得的李文，是一個南座宿生。

加油！

加速
張詠遙肯定有d野

會唔會工人為左醫病 一直都同姚偷野賺錢
3年前消失條友 係19樓做緊大佬
候 志強 好似上面巴打咁推測

好似好多巴打都估佢哋hehe

真係好hehe咩？

9up
唔通佢地幾個殺左三年前個個人？
唔知有冇記錯

推
夜晚睇有d驚

真係恐怖咩？！

三年前 有一個人失咗蹤

佢地誤殺左個個人 再一齊消滅屍體

Live
hall真係好難picture到 咩左右對稱
有無bu人up下相
最想吐嘈係閘機 你搭地鐵八達通個位果種？ 不停轉？又唔似 市面好似好多閘機款喎 大佬

9up推斷
明哥比死酒鬼收買左
-》死酒鬼張卡 係保安卡
死酒鬼就係三年前失蹤果條友
死酒鬼 威威仔 係果間中學同學 gay情甚重
死酒鬼 跳樓女 威威仔 三個同謀兇手
兩個工人既死 係佢地做 觸電係死之後
華仔企喺窗邊已經死左
Tutor係意外
跳樓女 係死酒鬼做
遙遙係花樽
李剛個仔係on9
前發展局局長失蹤同死酒鬼有關

加張版 揭尾故

篤篤篤就死 有無巴打可以講一次 唔記得左

推
Bu人覺得成件事太真實
睇到好驚

睇嚟我個頭要改咗佢 唔好咁複雜
好似形容得太多